[孖寶兄弟電路三號] 三月二十二日田草十場打比賽日討論區II

打比日繼續搵告仔賀一賀佢

支持定必蛇

【打吡專訪】點睇何澤堯？潘頓：最初他不起眼

何澤堯將身體重心靠左，右手輕掃了褲管一下，低沉平穩的說話彷彿因為太自覺而停頓了一剎那。

何澤堯不是天生就能在電視鏡頭前表現自然的人，但還是會努力展現出專業的態度。他在試閘前接受了主持人Edward Sadler有關週日賽事的訪問，隱約的不自在很快一掃而空，如常謹慎地回答問題。

何澤堯將會成為本地培育騎師的奪冠希望。在本週日（3月22日）於沙田舉行的寶馬香港打吡大賽（2000米）中，他將夥拍本港馬壇最備受矚目的明日之星「金鎗六十」上陣。縱使背負著眾人的期望，但他在出戰這項獎金高達二千萬港元的賽事時，將會忘掉媒體的喧囂，專心致志地爭勝。最近一次本地培育騎師能奪得香港打吡冠軍，已是二十五年前的事。

鏡頭離開後，何澤堯的緊張情緒稍稍放鬆，但也只有片刻，因為收音仍然繼續，記者仍在筆錄。只有當媒體訪問真正結束後，他才再展現自然的笑容，回復輕鬆的一面。

何澤堯明白形象的重要性，他慣看香港馬壇風起雲湧，也懂得騎師間激烈競爭下的生存之道︰與韋達、柏寶、杜利萊、巫斯義、莫雷拉和潘頓等大師級騎師相比，他曾經只是個無名小子。

潘頓說：「記憶中他最初不太起眼。他在晨操回來後說話不多。不過起點從來不重要，終點在哪才要緊，而他一直不斷進步。」

New post LM

狗會總動員幫何妖打飛機

星期日陽光gel唔gel得

呂蛇準備又落飛

7.4

我堯
呢幾年騎功真係硬淨好多
前幾日睇返佢之前嬴馬啲片真係有分別

何澤堯從不追逐虛榮。他愛好健身、跑車及旅遊，但他不會整天只顧玩樂，一切以策騎事業為先。他渴望能夠更深入了解馬匹，以及如何讓牠們在他胯下交出最佳表現。

「金鎗六十」上仗勝出香港經典盃後情緒緊張，在凱旋門拍照時抗拒人群並且後退。何澤堯毫不猶豫，立刻下馬解鞍，並且指示馬匹料理員牽引牠離開。

何澤堯說：「牠當時感到有點緊張，所以我立即下馬，讓牠回復情緒。我不希望牠再承受更多更長的壓力，所以決定早點下馬。一切要以馬匹為先，因此我們所做的每件事都會首先替馬兒著想。」

這只是證明何澤堯有望成為世界馬壇頂尖人物的其中一例。

去完英國就

必蛇準備又落飛

必蛇又落飛

開Post者馬主黎

陽光馬主黎

必蛇琴日贏左成層樓

不要再說了 隻永同歡欣

贏少層姐

都係輸番格階磚比佢姐

叮咗聲 開咗腦
加陣走位醒 又肯攝 騎功又硬淨

其實跳出香港國際賽真係發揮到一絕 可惜真係唔夠人跑
今鋪鎗仔希望幫幫佢羸咗三關再上G1

原來連利福將終於忍夠田雞

欄主圓部署辣殺啫
跳出香港縮落千六分分鐘佢贏

落雨就88

我都覺得佢係走位同幾時發力個判斷好咗

跳出香港跑一哩真係有機，走咗去跑盃

呢次好好跑 跟住大俠士跑
直路早走少少頂住平海掌星

比我係馬主既話忍夠肥鬼多過忍夠田雞

心中有你都幾正 但又係細潘 琴晚隻永同歡欣

為咗避傳承同夏威夷

你去跑2000就fit

$$$$$$

呢場冇晒強手啦 輪都輪到佢贏

明明之前先跑贏呢兩隻

我都忍夠佢

第3場 啲馬廢到 隻10又會熱到咩程度

第2場混亂到仆街 邊隻走 ？邊隻跟到前可能已經叫糊

寶成智勝又出即轉潘

第 8 場 (112)
東方表行沙田錦標（讓賽）
HK$ 4,250,000

國際一級賽 - 2000米
浪琴表香港盃
HK$ 28,000,000

爭幾多錢 ?

如果就咁想贏, 不如去試閘跑贏算.

Copy錯

隨時又第二隻高大威猛

國際一級賽 - 1600米
浪琴表香港一哩錦標
HK$ 25,000,000

比較錯咗,

應該係驚咗 美麗傳承

同埋夏威夷,

依家仲多咗隻 頌讚火星

原來星期日有我愛駒嫡愛摯寶

覺得隻馬係咁多料

尖子會唔會試多次擺前走
有啲憧憬，但見到鞍上人係舊Shit...

嗰幾場啲對手勁到癲
田雞唔算好大錯

寶成智勝黎水換潘上場有追勢應該會熱

福善唔用割撚要了

爭果4 分 你知我知
胖鬼都知

Lm

係咪又拉頭馬

有啲閪馬唔出頭就係唔出頭
利申長期受害者

呢隻都燉不如成個倉執咗去

寶成智勝100%大熱啦

黃金機會都燉 on9

輸比廣陵王果場係賺盡下輸埋比各取所需
各取所需有幾叻大家都知
輝煌芯果場我睇隻馬直頭有問題，冇理由彎中比住都咬唔住個位

必蛇原來係馬主

必：我係陽光馬主記唔記得我
上季煞科同兩位飲野呢

要買

佢今季贏左頭馬

個閘唔錯

必蛇好似仲有擺馬係司馬雅度

忠信

係

聽日JRA原來都有賽事, 連跑三日

希威森3日騎20隻馬

禮拜六會騎隻萬年老二出賽

平磅唔同講法

2222222

金鎗帶佢贏G1只係遲早既事
馬王退左佢同夏威夷應該互有勝負

呢場贏又大巴大巴車落爛黎度

呢隻嘢冇理由跑咁短

車緊都似
上場最後50望空個勢勁到
入直路又騎唔起隻馬

過終點兩三步都衝過曬

騎果個

試下條Track先
我係佢都留力

同路程，下一場冇馬
咁都唔試講唔通

烽蛇又Jer

冇Jer但係真係試硬地

鬼咩佢推騎打鞭啲節奏都唔啱嘅
隻馬淨係知你打佢都唔知做乜9

贏完打吡 最多第九場贏埋開懷大少答謝返肥良提供馬匹試Track

跑馬真係最講節奏感 佢呢啲得鋪牛力

潘狗都試內欄

田雞就係牛力, 佢嗰啲叫手腳不協調

雷閪試外欄
呢場應該爆到傻

打同推 2樣佢各有各做
睇佢去馬果時好好笑

佢仲好鍾意最後百零二百米狂鞭隻馬
可憐啲馬馬要受佢幾十鞭

金鎗幾多倍開跑

有鴨仔就好了

貓巴呢排如何
我輸撚到PK

又係轉數高 傑彩繽紛 綠格返哂黎

兩隻轉戰同日三班長途 但數據話...

打吡得14隻馬可以跑，咁唔夠分可以點？冇辦法，咪列後備囉，今期兩匹四歲打吡R1「哈囉嗲哋」及R2「天外天」，就已經有兩手準備，一係補上爭大賽，原不就轉爭同日三班二千米長途，「哈囉嗲哋」在港三次係就係輸晒，但輸唔算遠，紐懷卡托堅尼二級賽冠軍首次在港跑長，係咪有變數？至於摩家軍匹「天外天」更唔使多講，近期次次出次次近，後生馬體力充沛，兩駒若果轉戰三班，牌面當然唔差喇....但數據就唔係咁睇噃，原來近三年打吡列後備最終同日出戰馬，隻隻都唔掂，好似17年「喜歡笑」跑第7、「大運起」就跑第11，18年「怪獸剋星」更跑尾三，至於上年六爺隻「勁無比」跑千四，捱個第3已係近期最叻，咁呢次「天外天」同「哈囉嗲哋」係咪都唔使買呀?

雖然田雞係牛力但不得不承認有唔少馬係服佢呢套

打唔緊要 唔知你打乜鳩果下無辜丫嘛

而家打吡特輯都唔搵方蛇了

有你咪得

電子群星嗰次臨尾係咁打 真係唔知佢打乜撚

有你同o仔都夠做啦

同o仔情侶檔拍住上

o仔...做乜街邊搵埋啲刷鞋仔過來啊...
閒話一句係人都識比啦

真好

呢場最佳策騎, 條韁繩立到上九樓, 唔知騎緊乜都贏

真係騎得好核突

嘩 仲衰過的場文男

馬有，人

張基講野都開始唔清了 聽得一年得一年

【兩棄騎用晒襯家】簡簡單單買條老潘T 有錢收喇~

早四個月跑其士盃，潘頓揀啱隻「百步穿雲」嚟騎，結果順利捧到盃，但佢同場兩隻棄騎嘅「協霸神駒」同「共同分享」亦都分獲二、三名，呢條潘頓三重彩派成六千蚊，堅係好分呀~

嚟到今期打吡大賽日第七場三班千二，好馬多到騎唔晒嘅潘頓，又有幸福的難題三揀一呀，最後眾裡尋牠揀來兩出全勝的高廐不敗馬「福逸」，好正路呀，但係咪代表同場佢親試閘嘅「南莊之歌」同「精靈勇士」一定冇機會？梗係唔係喇，「南莊之歌」呢隻自購馬有質素架，休息三個月復出，好大變身空間；至於大摩隻「精靈勇士」外地一戰大勝四乘，在港近三次試閘亦全入三甲，前竄超級快，今次呢兩隻潘頓騎唔到改用利敬國同梁家俊，咁啱得咁蹺兩個都係潘頓襯家，所以一定唔會留手，玩吓手第七場又會開多次「潘頓三重彩」，各位記得買喇！

去完英國，好似重磅左今年上到116磅直頭更勁
多左磅多d肌肉，莫雅個下盤，潘狗既雙手，需要有咁上下肌肉先幫到隻馬發揮

拿蛇精氣神唔錯

聽過最繞口嘅馬名係咩

基哥講足30分鐘廢話
最後分析幸福笑容又講得唔錯

深智能業

新馬嚟講就呢隻

原來佳狗贏個屆2:02.88
慢到咁
仲有shit恩騎過佳狗跑G1

樓上好多盲反牙泥既人

合顆戇鳩

超級on9

吾誰與歸

我都記得呢隻腎仔讀到條脷打曬kick

好似落雨

原來窄閪比番部能
上次個第四真係全城嘔血

【特稿】跑罷周日 威哥可撫平打吡烙印？
20/3/2020

呂健威與香港打吡大賽，曾經是那麼近，卻又是咫尺天涯。十四年前的威哥，四十有七，步輕神穩，那年香港打吡預賽，他憑住「終身美麗」壓下大摩的「新力升」，相信無論馬迷又或是練者本人，也希望故事有續筆，可惜到正本戲，四戰三勝氣勢正銳的「終身美麗」只能失望地跑第5名作罷，這場打吡是轉捩點，重新擊敗呂廐馬的大摩冠軍「爆冷」，正式開展馬王未來之路，「終身美麗」卻在後一場離威哥而去，自此「美麗」系亦鮮有與練者續緣。

「終身美麗」之失縱神傷，但未算最痛，因為威哥尚有匹「雄心威龍」更難放下。眾所周知，「雄心威龍」未成名前豢養在呂廐，可惜時不與我，未熟的「雄心威龍」任憑威哥如何努力，仍交不出頭馬來，幕後決定不等了，拉往苗禮德馬房。這一著棋對馬主林培雄來講，絕對是酣夢開始，對威哥而言，卻是每夜反覆的夢魘。「雄心威龍」轉倉不單止破紀錄一季七捷，在打吡戰更以肆虐式後勁，撼贏及後的冠軍一哩賽盟主「軍事攻略」，完成大業。愛駒贏打吡，捧盃卻不是我，當日身在馬場目睹一切的威哥，滋味難受吧？這還未計多年後所受的冷嘲熱諷，呂健威一生靜念得失不看重，但人非草木，這個打吡烙印，練者到這一刻相信仍是隱隱作痛。

猶幸上天對好人眷顧，六十一歲的呂健威，退休前收到一份大禮─「金鎗六十」，好讓其補元遺憾。本屆打吡，盃王大摩兵微將薄，僅「玖寶」湊熱鬧，另一打吡王蔡約翰，本最值期待的「美麗非凡」亦棄戰，而上年四歲三冠馬房羅富全今年自購馬亦不濟，呂健威卻在這時刻，遇上練馬生涯最高質一駒。常言好馬難求，這匹十戰九勝的「金鎗六十」溫斂如羊卻同時剛勁如虎，易留、易撻著、饒富鬥心、衝程亦長，所有好馬優點都盡集一身，威哥奪打吡的最後機會相信亦到了，希望周日一切順利，日後大家再講起打吡，不止簡炳墀，華人中大家也會想起有位呂健威。

「烽煙四喜」配戴圖理爭標

杜拜賽馬會周三公布了下周六杜拜世界賽賽馬日的各場出賽馬名單，香港代表「烽煙四喜」所列陣的高多芬一哩賽，被編為當晚第二場，暫定有十一駒參戰。「烽煙四喜」本來擬配莫雅，可是他一早已卜定騎由屈達信訓練的「金熊」，幸而莫雅仍主動協助苗禮德，終找來戴圖理為「烽火四喜」操刀。至於文廄「仁者荃心」所競逐的杜拜金莎軒錦標，則屬當晚第六場，暫有十一駒在出賽名單，包括上屆亞軍「馬泰領空」和季軍「帝之錦囊」。

馬會促杜美爾盡快來港

政府於周四零時起強制外地人到港須先行隔離十四天，措施暫定為期三個月，僅中國、台灣及澳門除外。故此，早前已獲馬會發牌，本擬定由下周日起在港上陣至煞科的南非騎師杜美爾，其披甲日期定要押後。據知馬會已聯絡過杜美爾，希望他能盡快來港完成隔離期，以便可盡快披甲。

「金鎗六十」⑨候打吡

打吡大賽將於周日在沙田馬場舉行，馬會昨晨在沙田馬場馬匹亮相圈為參戰馬排位抽籤，相關馬主、騎練及馬會高層均有出席。呂廄兩匹牌面馬「金鎗六十」和「幸福笑容」分別抽得九檔及一檔，呂健威冀望兩駒都可取得佳績。

「金鎗六十」上場出戰經典盃前曾發燒，結果依然輕勝，倘若周日再捷，將成為「佳龍駒」後，史上第二匹包辦三場四歲精英系列的賽駒。呂健威分析︰「馬兒上場受發燒影響而未最勇，所以賽後我特別讓牠有足夠時間休息，才重新部署操練。如今牠的狀態已重上軌道，雖然能否勝任二千米乃未知數，但以上場走勢判斷應可扳到。」

對於「幸福笑容」今次加配羊毛面箍出擊，呂健威則解釋︰「這是上場賽後鞍上人潘頓的建議，認為加配備有助牠集中精神，而從牠過去兩戰的表現看來，今仗增程跑二千米應有利。我個人認為『金鎗六十』和『幸福笑容』的實力相當接近，屆時將不分正副出擊。」

過去曾三度贏打吡的蔡約翰，今屆就派「勝得精彩」單刀赴會，蔡約翰表示馬兒上季連場征戰令評分大升，不過跟同齡馬出賽的形勢並非太差，而之前在兩場四歲馬賽的表現亦好，認為「勝得精彩」應有長力應付二千米路程。

馬會行政總裁應家柏於排位抽籤後就派貼士，認為「金鎗六十」始終實力最強，「幸福笑容」和「勝得精彩」仍具勝望，「勇猛神駒」質新有長力屬黑馬。

大摩錫「玖寶」「札西德勒」

昨朝大約六點，一對摩廄參戰馬「玖寶」和「札西德勒」到草地出跳，而大摩就緊張到痹，兩駒準備出試之際，他由烽火台二樓趕到草地閘口睇馬，兩駒跳完之後就在當地迎接，急不及待向兩位鞍上人詢問。事實上，前駒出戰打吡，後駒決心出頭，戰意絕對毋庸置疑。

姚廄雙雄潘頓罕見試

潘頓的頭馬數字力逼莫雷拉，目前只落後兩W，能否在短時間內反先就要遲些至知，不過在晨課表現落力就可肯定，正如昨朝其他外籍騎師遲遲出現，潘頓卻早於五點二十分現身，其中試姚廄「精準快車」及「寶成智勝」更是焦點，除了騎練合拍成績優異，而且潘頓一向在晨課少試姚廄馬。

韋達努力替五駒考驗

所謂成功非僥倖，韋達騎而優則練，努力肯定是成功的關鍵所在，昨朝照舊四時四十五分見練者現身操馬，並口一口氣為五匹參戰馬，順序「將悅」、「創意天才」、「志在四方」、「叻叻精彩」及「軍威振」出跳，而他全朝操馬數目，亦是全馬場之冠。

「超級綠洲」波仔有誠意

崔護重來的波健士，第二個回合就打開在港勝門，可見他已摸通了賽事模式，周日他更有幸於打吡大賽出戰，自然會全力以赴，做到最好。正如昨朝他親身替「超級綠洲」出跳，最特別是可能語言不通，操後羅富全父子同佢傾談，三人同樣用多種身體語言表達，外人看來相當之搞笑。

晨光追擊
「轉數高」弗到漏油

昨朝在大圈出跳馬此起彼落，勇馬多不勝數，一班好手亦有到場積極操馬。現將所見報道如下：

「將悅」韋達跳兩段，清風送爽下完成整個過程，馬身收得靚，走勢急勁，傷瘉馬現已重踏正軌。

「轉數高」戴頭罩由助手跳三段，運步如輪充滿勁度，馬身保持飽滿，神態威武，狀態弗到漏油。

「平海掌星」助手跳兩段，渾身是勁翻步有力，雙目有神，大馬完全唔重身，保持上佳進度。

「傑彩繽紛」助手跳兩段，走勢利落出腳力度充裕，馬身脹卜卜，毛色又靚，狀態大勇。

「志在四方」韋達跳兩段，口勁稍重，拉得緊以致岳頭，論態甚佳，馬身壯碩身壯力健，現時態無不妥。

「駿龍駒」史卓豐跳一段，刻意快開衝刺力勁，過終點後餘勢仍佳，火旺神生，態無不妥。

「年年豐收」史卓豐草地跳兩段，大步走過勁力貫注，姿態極輕鬆，比前更輕身，狀態比前再進一步。

「開心好玩」戴頭罩由助手草地跳兩段，四蹄盡展力充沛，身靚到不得了，毛色悅目，持續態勇。

「玖寶」拍「扎西德勒」草地跳三段，同樣助手，後駒一直落後，去到最後階段先追上，反應前所未有咁好，完全無稚嫩感覺，脫胎換骨。後駒被過後未有反先之力，狀態不過不失。

打吡日有限恢復電話投注

受疫情影響，周日的打吡賽日仍將以半閉門形式舉行，沙田馬場只開放予參賽馬的馬主，以及已預先訂座的其他馬主入場，同時快活谷仍無雙邊投注。當日沙田馬場開放的設施，分別為一樓、三樓、六樓第一段、第二段及第三段的馬主廂房；二樓馬會廂房、七樓的董事廂房及七樓的遴選會員廂房。此外，凱旋廳、旺灣樓及第二座看台停車場亦開放。然而如馬主或遴選會員在賽事前的十四日內曾離境，都一概不准入場。投注設施方面，全港場外投注處周日仍關門，惟電話投注熱線會恢復提供有限度服務，電子投注服務就如常運作。

呢兩年威哥勁左 雄心果幾年真係笑到佢仆街

一隻幸運如意帶起咗成個馬房同埋睇佢份人都老老實實

杜拜世界盃賽日消息
1.岳伯仁唔會派馬出戰杜拜世界盃賽日
2.美國隊兩隻跑杜拜世界盃嘅馬換咗學少同戴圖理
3.星捕手因Visa issues唔會去杜拜

普箂西

慘

勁型

爆冷又係其中一匹真馬王嚟，勁到傻

往年威哥D馬都算正氣

抵佢有今日既成績

爆冷摸摸頭保養得好
七歲八歲仲有得刷獎金

布宜學騎mucho gusto，睇黎會隊冧老細隻拼百圖

拼百圖未必輸嘅 上場跑得咁好

大摩保養係一流

龍舟掛鼓點睇

老來嬌

超勁

馬克g1都贏埋

照咁睇日本隊將成最大贏家

日本隊不嬲都被睇好 尤其是九化郎同哩半嗰兩場

呀菜代表：戰利品，當家，盈彩

大告隻時尚風采先勁，傷到禁都養得番仲要贏杜拜

為戴圖理作嫁衣 老苗爆雷神勁揼春

雷神今早為「烽煙四喜」試閘。

苗禮德旗下「烽煙四喜」將於明日出發，遠征杜拜二級賽高多芬一哩，臨行前一日的今朝早，練者安排此駒出試大閘作最後熱身，雖然莫雷拉未能親自前往策騎，但仍相當抵得諗，幫手主理這次試閘。

「烽煙四喜」以極為輕鬆姿態後上取得第三名，試閘後苗禮德表示十分滿意馬匹試閘表現，對今趟遠征信心大大提升，他透露雷神因此感到更加可惜，但仍然樂於致電戴圖理作匯報，加深對方對馬匹性能及脾性的了解，非常感謝他。

疫情瞬息萬變，苗禮德仍未肯定會否親自前往杜拜，而由於女兒日前從外地回港，苗太不會隨行。至於另一位遠征杜拜的練馬師文家良，鑑於情況變得複雜，未能親身前往杜拜，由馬房領班、馬伕及騎馬人，三位馬房員工代為領軍。

打吡旺門三檔加持 極品絲綢2.0草地練飄移

「時時有餘」今晨由郭能騎往草地直路省番課，走勢討好。

於2010年憑「極品絲綢」首奪香港打吡大賽嘅方嘉柏，今年派出「時時有餘」出戰呢場四歲馬經典系列嘅終極之戰，由愛爾蘭騎師郭能執韁，冀重溫十年前美夢，尋日騎練與馬主范思浩一同出席排位抽籤儀式，連史上最旺門嘅三檔都抽到，未跑先贏運。

今朝六點半，小方立即替「時時有餘」操練升級，安排此駒由郭能在草地跑道公眾席路段試跑，練者為免馬匹首度摸黑操練會失措，遂由年長廐侶「運才」帶領出試，小方二子Ronan在現場用手機拍片做記錄，而「時時有餘」掟彎動作順暢，甫入直路亦輕易增速。課後，練者在閘口恭迎人馬，並細心聆聽郭能匯報，做到一絲不苟，相信已經如戰在弦！

「時時有餘」跳完草地，方嘉柏即向郭能問長問短。

贏g1

帶起佢馬房，百分百同意。

張基 幸福笑容

當家

認左佢啦基哥

咁快睇左賽馬預測

佢上咗打吡特輯

肥文連杜拜都唔去，係咪暗示咗機會都麻麻

真係贏既14日隔離算得係乜

雷神好失望同好嬲，講到眼濕濕咁，佢話佢好有信心架

唔反了

I am confident he would go among top 4

雷神

雷神操咗好耐俾支那狗搞事

迷拉了

想搏W

雷神好人嚟

10蚊注都fat

周五至下周一賠率表

唔怪得賽馬討論區旺咗咁多

好有信心為日本贏馬
香港是撚但啦

全部澳假

操得好辣

遲啲澳假都無埋就仆街了

澳假蛇

就嚟一場都無

我拉

我拉又然

好失望騎唔到glory vase咋

佢同老苗匯報個陣呀

盲反？

基哥reply好快

今年Dubai turf d馬廢到
Sheema唔覺glory vase夠ghaiyyath跑

擺明反雷
日本馬唔係正本戲唔通場G2係咩
利申動物傳心師

要迷基了

成日比翠絲窒

打比出14隻
落得場既有15個騎師, 最後得雄哥無馬.
如果堯哥頭幾場有乜東瓜豆腐 ..... 邊個冷手執個熱煎堆.
又或者咁講, 唔知堯哥頭幾場會唔會小心啲駕車先呢?

咁關佢對烽煙四喜有冇信心咩事？？？？？？
唔係正本戲唔可以有信心？？？？？
人哋有信心你又話人是撚但

低質到

巴西裔日人

萬

唔通話冇信心咩屌

潘

方蛇去左無線有無女陪佢吹⋯⋯⋯水？

迷條二五狗真係唔知咩心態
我潘真香港人

毒男都冇

唔覺呂健威會賣甩何妖

毒男跑玖寶初出第一場都跑得好
用廢綸

係咪小氣鬼之前贏過綠寶先俾佢

晒鳩氣啦，最唔鐘意啲人睇馬有bias，好似Sanchez成日針對薛恩咁，下下主觀針鳩人

每個人迷邊個就各有所好，自己迷邊個一件事唔好針鳩人先得架，人地話對烽煙有信心，你又話人對日本馬有信心咋，完全都九唔搭八

我雷潘都無話特別迷，兩個各有長處

講馬講到咁bias，成個方駿暉咁

我般代理神仙島豬場經理兼首席獸醫

咁呢樣無得避免 等同波台唔同球迷互咬

珍
反轉香港豬場

好多講馬佬都係咁，不如佢哋唔嘩眾取寵就無人睇

不過*

睇官方就唔會
但太和諧係好撚悶既

我都覺得為反而反好撚無謂

跑得柒咪笑下 最緊要開心 好玩 中馬

咁唔鐘意某啲騎練就個個都有，但有啲講馬佬成日先入為主咁單打人

冇咗岳伯仁嘅馬同星捕手搏佢偷雞贏

有雷既耀滿瓶應該夠同既成事實跑 既成事實本身都仲未係歐洲主賽場證明過 反而耀滿瓶已經贏水準唔差既香港瓶

今年睇日本隊包唔包到Q啦
油王應該得隻barney roy可以勉強一戰

鬧都可以嘅
但講出嚟要有理據囉
唔好監生攞啲唔知真定假嘅嘢屈人

今年歐洲隊咁嘅陣 日本隊贏唔到就

隻glory vase上季都冇咁勁
今季好似食左春藥咁
其實個場時時唔放頭係咪真係贏唔到

岩啦 邊個幫我贏到錢就係好騎師
邊個累我輸錢就屌撚到佢老母都唔認得

首飾大腸都係贏頭兩關
嗰勢同而家金槍六十好似完全唔同

天下一真係十二成功成洗曬出嚟先贏到第二關 真係洗到好盡
金鎗上場好似有餘未盡 君臨天下既霸氣

大腸果時其實係贏騎師
千8已經極限
金槍隻馬千8你睇到佢仲係贏得好撚輕鬆
可能對手問題,冇一隻挑到佢機,咁佢本身都勁既

橫睇掂睇左睇右睇
得隻幸福笑容原來係2000特佳，到時走甩先贏到金槍六十

金槍又無夏威夷果d格硬整場頂磅1800用多左體力

日本馬轉外國騎師真係會高好多 神威啟示日本盃贏四五個馬位 雍容白荷本身都唔覺會上到馬 王水平 香港瓶果場真係唔覺時時會贏到 佢係真係拍上黎就過 仲要越放越甩 當然雷果場係跑得好靚

你講到咁
我反而笠水

時時FIGHT BACK白荷果場真係好撚經典

投注角度點都唔買
上場咁多疑點換倍率冇買既話 今場肯定唔使買

屌你 話鳩我燈姐
話曬金鎗除左初出 我都場場追 係得場1400柒咗

睇下旺紫丁
之前石橋脩騎到成碌柒
一換神蘇

其實投注角度睇 我覺得時時有餘p都幾抵玩

123邊隻最易甩

識貨

有機會殺晒果隻會唔會係我國

睇倍率買P
勇猛神駒都幾吸引
不過時時騎果件應該會冷D

2啦
世一應該跑得高過雷神

潘頓福逸有3倍賭唔賭

有3倍我買埋條撚落去啦

真係覺得幸福笑容內檔麻麻地
睇完上場勝得精彩個表現 覺得佢點都捱到頭四

有3倍唔出奇
始終強組

上場果個天下一黎

我覺得呢隻馬一定守到個靚位
我諗頓無笑容騎 次選係呢隻

我睇笑容危過勝得精彩
上場唔理係咪莫牙跑得咁勁，但係其實馬表現得好好
排係個中檔，守2疊生位，彎尾開始踩
用番我拉招絕技直路一冚，幸福笑容轉唔到位就塞硬

邊度睇牙拉喊晒口？

我點都買
唔介意佢好分既

本身真係想佢抽外檔，直路外檔殺上黎
而家3檔真係望佢跟二疊置中

班友作大 表情失望ja

我都會勝得精彩擺高過幸福笑容

唔等谷草了

點賭呀 一黎水手就goal

呢隻馬跑法應該好彈性
部撚騎擺咁後都係托大
你知佢又心急 平衡都未擺好 係灣中都大力分韁

有得賭仲想點
贏錢 > 輸錢 > 無得賭

上年新力必都超水準發揮啦 係一場打柴姐

買左半場04 05，秒針

180萬換新力跛

四分鐘半大

你11倍p勁中

其實我覺得最後基哥分析笑容講得幾好
潘狗第二次騎 轉配備 増程 檔最出變最入
勝得精彩唔似2000馬 質素大家差唔多 點都揀隻2000馬穩陣

佢跟前少少啲馬 搏佢唔好係灣中郁手 直路先騎

我都係鐘意隻馬居中後上好D
輸比友誼至好果場真係好吸引
方仔記住叫部能唔好係打比分韁呀屌

假球11分鐘反cup

我1800到以為勝得精彩收硬皮... 笑容追勢跑四歲睇落無贏馬果陣咁誇

上場少少失望 以為佢過曬
希望有經驗 再跑好啲

我唔會質疑隻馬既能力 一定係有質素既馬
季初跑fresh 田雞都要砌足大半條直路先起飛

上場試埋早走 返嚟貫注唔到尾 有啲失望
我頓係早收 但個勢都唔似埋到勝得精彩身

今場係搏配備 但一檔風險幾大下 驚佢轉唔到位出嚟 無咗新鮮感 睇下配備幫到幾多

隻馬越黎越慢腳 又立左好多
不過同意我頓有左上次經返既經驗 知道隻馬有咩唔同左
今次個跑法可以有D唔同，1檔點都主動過14檔既
大超班就話主要怕塞姐

學頓哥上半場錫哂身，大賽先現真身

上半場淨係贏寶成智勝

儲氣呀識撚咩

夜遊杜拜得個唱字 老苗醒件翡翠畀雷神補償
20/3/2020

苗禮德(右)今朝搵莫雷拉傾足15分鐘，相除「烽煙四喜」外，話題更不離周日匹合作馬「翡翠精選」。

下周六（28日)杜拜世界盃賽馬日閉門作賽，兩匹香港代表馬「仁者荃心」及「烽煙四喜」暫時如期出發，惟莫雷拉衡量過返港後需強制自我隔離14天，會錯失多期香港賽事，最後決定放棄遠征，而兩駒需要另覓騎師，其中苗廐馬「烽煙四喜」起初搵莫雅策騎，可惜呢位天下第一高手在G2高多芬一哩賽有其他馬騎，最終搵到名將戴圖理替此駒主轡。

經過一波三折，苗禮德總算舒一口氣，畢竟新冠病毒疫情全球大流行，而雷神選擇留港亦毋需沮喪，事關老苗今期有匹超級馬「翡翠精選」醒佢守尾門，觀乎此駒上仗初配雷神贏條街，今戰升二班續爭田草1400米，連捷機會樂觀，加上騎者最近畀潘頓追到氣咳，上期更依白果，目前只Head住兩場頭馬，形勢岌岌可危，今朝雷神坐喺烽火台小休時，老苗化身社工主動埋去開解佢，仲傾足15分鐘，語重心長嗰隻，希望騎者能重振雄風吧！

傳馬房員工中招 澳洲金拖鞋大賽惹取消疑雲
20/3/2020

今年金拖鞋大賽傳出取消疑雲。 (圖片：Sydney Morning Herald)

澳洲截止今日為止新型冠狀病毒確診感染超過800例，當地賽馬須閉門作賽，除必要工作人員及個別獲批准的傳媒之外，其他人一律禁止入場，就算馬主亦不例外。

位處疫情最嚴重的新南威爾斯州，悉尼的玫瑰崗馬場明日將上演金拖鞋大賽，乃全球最高獎金的兩歲馬賽事，然而今日較早時份，當地馬圈人士突然收到馬會短訊，報稱玫瑰崗馬場有一位馬房員工確診，明日金拖鞋大賽將延期舉行，所有賽事更須暫停，直至4月24日，消息旋即震撼馬圈。

然而，短時間之後，馬圈人士又收到另一段馬會澄清短訊，報稱前一個短訊內容並非真實，是由於系統故障而錯誤發出，令人虛驚一場。

誤傳短訊：

RacingNSW has been closely monitoring the ongoing issues with the (COVID-19) outbreak & the impact it has on all of us.

We have today been informed that a staff member working out of Rosehill Gardens has tested positive for the virus and we have subsequently made the decision to postpone tomorrow's Golden Slipper meeting indefinitely while we have also made the decision to shut down all races in NSW effective immediately until April 24.

澄清短訊：

IMPORTANT ANNOUNCEMENT

Please disregard the previous text message send regarding the COVID-19 outbreak.

All racing will continue as scheduled.
RacingNSW has measures in place in the event of an outbreak & due to system error, a text was sent out.

We apologise for any inconvenience

【濠江馬訊】山寨版日本馬后粉墨登場
20/3/2020

佢就係馬女「杏木」啦！

澳門氹仔馬場今晚及明日均有賽事舉行，是晚先上演六場草沙混合賽，其中第五場張兆煊馬房有匹初出馬上陣，馬名竟與日本三冠馬后「杏目」發音雷同，但文字上寫做「杏木」，認真有趣，而且也是一匹母馬，在澳門絕對是相當罕見。

「杏木」現年四歲，之前在澳洲曾上陣兩次均跑獲亞軍，目前仍是處女馬身份。「杏木」來澳後，只試過一課800米沙地大閘，早段拋離對手領放，展現上佳速度，大有機會一鳴驚人，且看他日成就如何，能否成為一代澳門馬后。

查實「杏木」馬主Mok Shing Fung，向來改馬名別具一格，另養有「靠譜少爺」、「土豪來了」等，今季他有另一匹新馬名為「家裹有礦」，盡顯霸氣，究竟家裹有的是金礦定銀礦就不得而知，但「家裹有礦」這匹馬內裏真的深不可測，繼前仗打破四捷馬「金槍霸」不敗金身後，剛戰轉跑草地一樣勝得漂亮。「家裹有礦」今晚亦有份上陣，隨時與「杏木」一對同主馬雙雙贏馬起孖。

戰意無堅不摧 騎練迎接歷史時刻
20/3/2020

威哥往機坪接馬，追住返馬房。

周日沙田馬場舉行的打吡大賽，係所有練馬師、騎師及馬主所追求嘅最大榮耀之一，今屆呂健威馬房以「金鎗六十」及「幸福笑容」兩匹戰駒控制大局，手執半邊盃耳，相信當事人呢幾晚會緊張得瞓唔著。

上述一對戰馬在今晨由騎師親自快試考驗，觀乎練者動靜，對於「金鎗六十」似乎更為著重，七時正，此駒在何澤堯胯下快試完畢，練者立即走往機坪隧道口接馬，並一直尾隨跟返入倉，相隔半小時後，騎練由馬房內雙雙步出，阿澤仲笑到四萬咁口，看來今戰是信心十足，可為自己策騎事業寫上光輝一頁矣。

屌 必蛇聽講500k打落去

基哥難得語重心長

杜蛇會唔會淆底唔黎

好似會取消喎

搵澳門班騎狗頂住先？

冇杜蛇，唔識賭了

佢嘅馬唔熱
騎功又唔錯
全日用杜蛇做重心贏多過輸
希望仲有得賭佢

呢個時勢淆底唔怪佢
係驚方丈小氣以後唔俾佢黎

今日場G3希蛇入Q

口碑好應該ok既
不過都唔知仲有咩人肯黎

金鎗六十接棒成為佳龍駒2.0？

四歲功名，一生一次。四歲馬經典賽事系列壓軸戰，途程2000米香港打吡大賽周日將於沙田馬場隆重舉行，全場評分最高的「金鎗六十」已經攻下頭兩關香港經典一哩賽及香港經典盃，若然周日一戰功成，將成為2017年的「佳龍駒」後另一匹包辦香港四歲馬經典賽事系列三關賽事冠軍，絕對令人期待。

香港賽馬史上只曾誕生一匹四歲三冠王，來自大摩馬房的「佳龍駒」於2017年即使面對「巴基之星」及「美麗傳承」等強敵，仍能以無敵姿態攻下三關賽事，並於尾關香港打吡大賽力壓群雄。至於今屆肩負四歲三冠王重任的「金鎗六十」，氣勢絕不遜於當年「佳龍駒」，皆因前駒出道至今10戰9冠，只曾輸過一仗，並是今季首匹六捷馬，評分由75分升至目前112分，亦是全場評分最高的賽駒。剛戰香港經典盃即使賽前曾因發燒缺課，狀態未十足的情況下依然擊敗「勝得精彩」及「幸福笑容」，質素明顯勝過一眾四歲好手。

值得一提，自從1986年由簡炳墀訓練、鄭仲謀策騎的「你知幾時」以全華班組合勇奪香港打吡大賽後，從未試過有華人騎練組合贏出這項殊榮，今季終於輪到呂健威、何澤堯全華班的「金鎗六十」以擂台躉身份問鼎打吡，可望創造歷史。

レッドルレーヴ超良血

同場勁敵多 喼神好似未驚過

喼神睇完「福逸」快試，信心十足。

第七場三班1200米賽事，預計是一場十分精彩，且鬥得難分難解的賽事，「福逸」兩戰兩勝未輸過，巴度走咗，潘一哥即時接收如獲至寶，「勝利風範」被喻為呂廐另一新星，今季雖未勝出，但雷神唔肯放手必有所求，「電子群星」剛戰贏馬造出一分零九秒零二，屬同場對手中最快時間，「年年豐收」態勇當起，姚廐戰意如虹，必搏無疑。

不過高伯新(喼神)對於旗下件「福逸」更顯得信心爆棚，今晨六時一刻，此駒由助手騎往大圈快跳一段，練者在烽火台二樓全神貫注地督操，當馬兒衝過終點一刻，喼神立即露出滿意表情，更在偷偷地笑，甚為詭秘，究竟這一笑，是在睥睨對手，還是另有所想呢?

「福逸」走勢火猛步勁，狀態不斷攀升。

未能派馬進軍打吡 韋達同日另有頭馬攞威

「將悅」今期復出，將由莫雷拉執韁。

十三屆冠軍騎師韋達，從騎年代曾經憑「極品絲綢」(2010年)、「陽明飛飛」(2012年)及「事事為王」(2013年)三度揚威香港打吡大賽，次數僅次於從騎四奪打吡的告東尼。韋達今季首度開倉從練，本來有機會派馬進軍打吡，可惜旗下「將悅」，去年11月初次上陣後不幸被驗出心律不正，需休戰至今，未能趕及爭取入選資格。

韋達從練之路只是剛剛展開，來日方長，日後不愁沒有派馬爭奪打吡的機會。雖然今周日沙田打吡大賽，十三少無緣爭做主角，但同日派出九駒列陣，當中不乏餐士馬，包括傷愈復出的「將悅」，有望贏馬攞威。

「將悅」休戰四個多月後，將換由莫雷拉接手，重新披甲，角逐第九場三班千四米。韋達表示安排「將悅」今仗復出，畀足時間及耐性，一步一步將馬匹健康養好，及重新操練好狀態，埋門試閘表現不俗，有信心馬匹會以佳態迎戰，希望此駒可跑出應有水準。

聽講佢舊年接左南非馬柯打之後先同狗會講提早解約
狗會今年原本都唔係想搵杜蛇
係佢地心儀嗰個袋鼠仔唔肯黎先俾杜蛇

外面金鎗六十打落去麻麻地咋喎

噴精g weak

但夠贏呢堆馬 何妖打吡係你啦

馬匹易廄
以下馬匹經已轉換馬房:-
馬名 Horse Name 烙號 由 轉至 易廄日期
偉大勝利 WINNING ENDEAVOUR C048 韋達 霍利時 20/03/2020
美滿將來 M M JOHNNY D115 苗禮德 徐雨石 20/03/2020

馬匹退役 / 取消登記
以下馬匹已告退役:-
馬名 Horse Name 烙號 馬房 退役日期
索先生 MR PICASSO T330 賀賢 20/03/2020

香江穩勝

金槍六十一直比人壓住黎跑wor

偉大勝利竟然轉走
索先生今季都幫過我

韋達勝利爆左缸唔要

索先生功成身退

今季贏左兩場光榮退役啦

餘皇都係

澳假豬晒買金鎗D本

走勢勉強

最尾一腳中柱，射走埋我個本

無賭波幾日 連有波都miss埋

Gel

【連環爆樽】潘一哥點解成日蝦大師兄？

潘頓近期與姚廐重點出擊成效極高，上周末合力替「高大威猛」成功連捷，明日打鐵趁熱，潘頓再有「寶城智勝」與「精準快車」從黎海榮手上接走帥印，事有湊巧，季內黎大師兄搏失馬匹，次仗改由潘一哥強勢接手，已經摘下5W，兩匹姚廐質新馬今戰換人出擊，自然惹來無限憧憬。

黎海勞在重創後傷愈復出，今季久疏戰陣下，淪為弱勢騎師無可厚非，更不幸流失支持，巧合總落入潘頓手上且能轉弱為強。以季內黎海榮坐騎次仗由潘頓接手，合共7駒，先後有「開心好玩」、「歡樂小子」、「威進駒」、「高大威猛」與「好友無敵」五駒勝出，當中「高大威猛」更右贏完再贏，既然兩位華洋騎師在坐騎交接上擦出火花，今戰姚廐兩駒部署手法雷同，更加不容忽視。

第三場四班1200米，「寶城智勝」編插四班PPG，上場初出由黎海榮跑田草1200米，守好位轉入直路沿欄困守，遲遲未望空以致跚跚來遲，結果只得梗頸四，既然發揮有瑕疵，難逃換人命運，今次潘頓接手排得理想2檔，大有機會成為「高大威猛」翻版。

至於第九場三班1400米，「精準快車」上場同程落敗，質新馬初出求熱身心態，當然不會抱有奢望，偏偏直路取位欠流暢，與「寶城智勝」也是犯了相同錯誤，走勢全面露光，潘頓接棒出戰，威力大不同，絕對是姚廐今戰搶分重要籌碼。

各位連登馬po嘅手足們好耐冇見，我係韓仔！首先喺度祝各位巴打繼續場場勝利，馬運亨通。有follow開《賽馬誌》嘅朋友都可能發覺專頁已經有好一段時間未有更新，皆因《賽馬誌》部分成員有要事未能繼續運營專頁，亦相信會維持一段時間。因此我哋兩位手足韓仔和威仔決定成立《港馬攻略Racing HotTalk》這個新頻道，希望繼續同大家互動，每週都會為大家送上唔同主題嘅影片，好似有「大賽分析」系列、「賽馬小百科」系列，以及其他同馬圈息息相關嘅話題。

雖然只係剛剛起步，仲有好多可以改進嘅空間，不過希望大家可以多多支持這個頻道，因為都是兩位手足認真之作，十分感謝！嚟緊星期日就會上演年度盛事--四歲馬系列賽尾關「寶馬香港打吡大賽2020」，最新一集《港馬攻略》就會同大家分析一下呢場賽事各隻馬匹喺今場嘅機會同埋形勢，希望多多去YouTube支持！
-
Link：
-
YouTube頻道：
Facebook專頁：@RacingHotTalk
Instagram帳戶：@racing.hot.talk

我了

停左22分鐘C

都係賭馬仔算

嘩 好耐冇見

外圍時時同超級戇鳩都係17倍

Check tg

嘩 好耐了

上場2隻一齊到
唔出奇

必妙星冷好多

普仁終於都係要搵大番開餐

23/2內檔前置好有優勢

郭能最近好似變返將男時代既郭能

時時Gel了

唉上場

記住那關於泥水的教訓

睇佢騎隻活力勇士中段打樁騎乜春

你老尾隻同進一內閃識打右手鞭
去馬就另一個人

中！

好過有d騎師去馬都搏輸喎

初田縮程大番

頭場

今日睇操

要冷食無計

拿基

好眼瞓💤

記住那關於like緒的教訓
清你邊間教會

食左大快活未

你認錯人

場外投注處及馬場暫停於非賽馬日提供顧客服務

香港賽馬會(馬會)早前開放部分場外投注處及兩個馬場於非賽馬日提供顧客服務，包括兌換現金券或中獎彩票，以及投注戶口存款。自3月2日首次開放以來，場外投注處的顧客服務一直運作順暢，為超過320,000名顧客提供服務。為保障公共衛生以及顧客與員工健康，本會在場外投注處及馬場實施嚴格公共衛生防護措施，包括規定所有顧客及員工必須接受體溫檢查及佩戴口罩。

本會一直密切留意2019新型冠狀病毒疫情發展，並注意到隨着大量本港居民於本星期初由海外返港，確診感染個案數目迅速上升，令疫情更加嚴峻。香港特區政府已自3月19日起強制從外國地區到港的所有人士進行強制檢疫；而醫學專家更警告疫情在未來期間將十分嚴峻。

因應上述情況，早前於非賽馬日開放的場外投注處及馬場將由即時起暫停提供服務，為期兩星期至4月2日，敬希顧客體諒。本會稍後將再審視情況，並於4月2日前再作公佈。

電話投注服務由於並不涉及與顧客的直接接觸，本會將按現有安排，繼續在賽日提供有限度服務，直至另行通告。本會將繼續在電話投注中心實施一系列預防措施，以保障員工安全。

本會將繼續留意2019新型冠狀病毒疫情發展，並於適當時間再作公佈。

拿蛇比負皮

又比馬會扣住D錢做定期

【血統解馬】頭兩場有兩駒必買？

今季才開倉的韋達，炮製不少PPG精品，季內先後有「超能力」、「量化歡騰」及「輝煌芯」一出即勝，周日則派出「有得精彩」首度登場，此馬父系為「遙遠星空」（Deep Field），服役時由賀米高、賀嘉時等訓練，出賽8次獲5冠1亞1季佳績，頭五仗全勝，直至一級賽閃電錦標得第三才初逢敗績。而「遙遠星空」子嗣亦承襲父親的早熟特質，在港子嗣不少可以迅速有好表現，好似「加州得迅」初出即贏谷草1200米，「莫浪求」及「幸運傳奇」首戰亦得第三，同樣出自「遙遠星空」的「有得精彩」由擅打快攻的韋達訓練，賽前已經五度試閘，工夫做足且展現不俗前速，今次初出四班千二令人期待。

范高爾囝囝當旺
另外，歐洲不敗馬王「范高爾」（Frankel）囝囝，近期在港亦屢成焦點，3月4日方嘉柏馬房的「好計」，終於攻陷四班谷一哩初嚐勝仗，至於上周六一班千六賽事，六爺羅富全同系最高分馬「精明才子」，潛伏一年後亦再重開勝門，後上擊敗「協霸神駒」及「安騏」，頭馬數字升上6W；而到周日，「范高爾」又有另一匹子嗣「福善」出戰四班1600米賽事，近兩場在1800米接近後縮程，本身在港唯一上名路程就在一哩，四歲350萬香港拍賣會貨色，跑到季中進度漸足，配合同系的「福逸」同日出擊，相信戰意必盛，分分鐘又成為另一匹「范高爾」頭馬。

我似啲咁既人咩

角球大細 星期五 1 中岸水手 (主) 對 墨爾本城 (客)
大 [10.5 個] @ 1.70 $500

角球大細 星期五 2 布里斯班獅吼 (主) 對 紐卡素噴射機 (客)
大 [10.5 個] @ 1.72 $1000

好暈

全世界最後一個聯賽

大踢假波

有人為你抱不平

Sor
賠番條命比你

焗賭

賭波馬二世祖黎

供莫雷拉潘頓仔女讀書

西流會唔會三殺老鼠

香討

柒左，sor

賭到眼矇 慘

杜拜有時間姐

球中柱激動得濟，fing甩左隻con

烽煙上咗機未

基哥，評馬界嘅金鎗六十

最近有時間 睇番甜將鬥齊歡笑 鳥語花香鬥友誼至上 睇白德民贏柏寶潘頓 澳洲騎師去馬互鬥果陣真係好好睇

白德 教馬一流

買唔買泥水

未睇呀今晚睇5場 聽日睇5場
睇完答你

係呀 之前都有段長時間忙緊有野做
所以都好耐冇上嚟
希望各位巴打幫個靚手
多多支持呢個清爐
真係擺左唔少心機落去
如果身邊都係有鐘意賽馬嘅朋友
都希望叫佢地支持下🙏

好耐冇見喇牙貓 近排還好嗎？
搞清爐真係要用十足精力

巴打加油

嗰時都覺一件好攰既事
最近先知你地新開 我聽咗你地講兩三集

三圓䮭路

白德民咬牙切齒咁去馬

呢隻衰仔無啦啦比人拎咗去谷場跑場1650

thanks man

屌 我買左
中伏。。。

會唔會講牙肥打吡之路

其實有冇人知幸福系黃凱汶係乜背景

狗會幾時先比人online登記個backing acc

支持對賽馬有心年輕人

雙天至尊睇落唔差，又會有賠率
係驚騎果個頭7場試馬

呢樣真！頭7場唔好掂佢好啲

【投注見解】17期唔贏 小方誓要零的突破

剛周三方嘉柏憑「同進」贏出今季第27W，谷草連贏四期，不愧谷中王者。不過，小方沙田近期成績卻是另一回事，自上年12月1日於沙田贏完「澤心星」及「安賦」起孖之後，已連續十七次未有在沙田取得頭馬。然而，今個星期打吡大賽日，練者有望再於沙田拉頭馬。

第六場三班2000米，「喜勝勁駒」上季3歲初出配潘頓即贏1400米，難度甚高，以為今季可扶搖直上，卻又因進度欠佳而演出差。直至前仗角逐谷草2200米爆大冷，於大長途再現真身。上仗初上二班雖負但輸不遠，今番跑85分上限三班賽條件有利，更重要是重召潘頓，擺明求勝心切。

有無咁誇張

謝謝大大無私分享

天下圍攻冇成長力 笑左

已彎

我都睇中

【分秒在握】想豐收？要吼佢！

「年年豐收」上仗愈放愈有，轉彎1200米威力更強。

第七場三班1200米，出馬12匹雖然不算多，但觀賞性甚高，應該可以作為日後參考的指標賽事。論名氣及表現，當然以「福逸」最勁，兩出兩捷之餘，今次更由潘頓接手，名副其實人強馬壯，不過此駒上仗出閘起擒，而在快步速下後上勝出，今次抽12檔未知際遇如何，與其熱捧，不如一博同樣質新未見底的「年年豐收」。

姚本輝到了三月尾仍在練馬師榜領先，尤其從未贏過冠軍，無理由不爭殊榮，而在這關鍵時刻，一批質新馬的表現，往往就是勝負分野。要知道踏入三月尾，今季的D布馬已陸續適應水土，早熟及適應得好的一批在52分起步，贏三、四場絕不出奇，以往蔡約翰一再封王，就係憑這招。「年年豐收」一月尾首戰直路賽，居後兼在最不利的跑線，竟然亦追回第五；上仗增程爭轉彎1200米，馬匹放頭順走之下，彎位回一回氣，直路甫加速已拋離對手，尤其直路在鞍上人落鞕後，馬匹反應來得相當好，既然輸兩身位的「北極光」再出已補中，按韁輕勝的「年年豐收」自然更值憧憬。

■長風

訓唔着諗起閒話一句同鳥語花香兩隻都以為會成為果兩年長短途霸主 就係呢兩隻令我好唔鍾意大摩

好鐘意D馬試閘兜大彎，直路比少少落去有反應

好好珍惜有馬跑既日子
遲d如果有馬伕中招應該都唔洗跑

外地來港人士須提早隔離

馬會日前公布了下月二十六日富衛保險冠軍賽馬日三場國際一級賽報名馬匹名單，可是現時所有外地到場人士都需要先行隔離十四天，加上海外大部分地駒都採取不同入境限制，外隊馬匹來港出賽難度甚高。據悉馬會將要求出賽馬匹的馬伕或其他工作人員，需要在馬匹抵港前十四日先到港接受隔離，另外除非出賽馬匹騎師同樣提早來港，否則出賽時可能要起用現役香港騎師。

「翡翠精選」「苗」準連捷

苗禮德馬房於明日沙田賽事只派出四駒參戰，貴精不貴多，當中三駒在剛戰賽事贏馬及上名，今次乘勇出戰，練者坦言希望繼續交出成績，尤其是「翡翠精選」和「怡昌飛駒」今次在合適路程出擊，均有足夠條件連捷。

今季南非自購馬「翡翠精選」（見圖）上陣以來演出不斷進步，剛戰強配莫雷拉，終於輕易以三個多馬位擊敗對手，贏出在港首場頭馬。明日此駒升上二班出賽，苗禮德說：「『翡翠精選』質素良好，且來港前出賽次數不多，仍有進步空間，所以在部署上我會特別小心，避免影響其長線成就。今次馬兒初跑二班賽，對手較前強得多，而且排在十檔，隨時有要走外疊的風險，幸而今場負磅較上場輕七磅，且本身已證明善跑千四米，莫雷拉再策騎亦可望有最佳發揮，故仍有機會取得連捷。」

「怡昌飛駒」自上季轉投苗廄後，上陣三次得一冠兩亞，表現較之前有大幅進步，今次在同一班次路程出賽，苗禮德說：「其實『怡昌飛駒』來投前已曾有流鼻血及其他傷患紀錄，即使今季兩戰演出良好，但能否長期維持穩定水準，實難以確估計。既然上場贏馬後馬匹的操練正常，期間交由史卓豐過檔試泥閘亦走勢良好，現時狀態仍保持贏馬水準，今次再跑同程當然會繼續全力以赴，希望再交出頭馬。」

最後，苗禮德指「健康在望」剛戰遲遲才開始加速，而且直路上一度找不到空位上前，結果只短距離屈居季軍，相當不值。明日改配史卓豐再跑同程，只負一二○磅排三檔，按理條件仍好，可望收復前失。

威哥捉住潘頓澤仔傾

今年大有機會贏得從練以來首座打吡榮譽的呂健威，其一對參戰馬「金鎗六十」和「幸福笑容」（圖）昨朝進行試跑，而且操練方式特別，一隻拍跳一隻單跳，為何如此不得而知，只知威哥緊張到痹，課前課後都現身機坪，捉住兩位鞍上人何澤堯和潘頓傾談良久。

「福逸」新哥滿意笑笑口

昨朝出跳參戰馬不多，不過有跳多是明星馬，其中一匹就是「福逸」，今課此駒只跳了一段，按住跳出慢時間，而高伯新一貫緊張，課前現身機坪打點，出跳時走去烽火台二樓睇實，之後空檔遇見潘頓即傾唔停，仲要一邊傾一邊笑笑口，似對愛駒好滿意。

「翡翠精選」老苗多動靜

另一出跳明星馬就是「翡翠精選」，上仗不止贏，尚要按韁大勝，質高厲害之馬升班當然無阻力。昨朝此駒繼續由苗太主試，老苗就一早出跑道睇清楚場地狀況，當此駒出跳時，老苗即踩單車去會員席看台督操，之後再趕返機坪並跟實馬匹返倉。

晨光追擊
「時時有餘」走勢爽勁

昨朝出跳的參戰馬不太多，不過可以重質不重量形容，因出跳多是明星弗馬，包括呂廄打吡孖寶。

「幸福笑容」潘頓跳兩段，自從加戴面箍，積極性大增，今課不用拍跳亦表現主動，神生步爽身壯力足，狀態已達及鋒而試境界。

「金鎗六十」何澤堯拍「輝煌星」跳三段，同樣戴頭罩，前駒健步如飛出腳凶狠，目光銳利神態威武，充滿皇者氣派。後駒沒有被比下去，有火有力，展現極強鬥心，近況同樣了不起。

「翡翠精選」戴頭罩由助手跳一段，大步走過勁力貫注，步伐輕巧有彈力，馬身壯到不得了，令人一見傾心。

「時時有餘」戴頭罩由郭能草地跳三段，按住慢速完成，聽教聽話不徐不疾，走勢爽勁，出腳力度充足，埋門又試草地又試閘，方廄馬罕見咁積極。

「盛唐文心」戴頭罩由助手跳一段，仍有點急口，不算乖巧，馬身又唔夠壯，出腳力度普通，進度平淡。

「辣臣」助手跳一段，愈來愈放鬆，唔再扭計好淡定，出腳順暢力度不弱，保持上佳進度。

「勝利風範」助手跳兩段，走來頗具神氣火力俱備，直路衝刺勁力充裕，今季最弗一次。

「開心人生」戴頭罩由助手跳兩段，一貫狂野，放開畀佢走無問題，馬身收得靚，火氣未減半分，持續態勇。

「福逸」戴頭罩由助手跳一段，按住慢試輕舒步頭，神閒氣定唔急唔搶，身靚肌肉線條盡現，相當省鏡。

「福善」戴頭罩由助手跳三段，展步爽朗有力，馬身飽滿結實，毛色油潤有光澤，觀感不差。

「睡眠攻略」助手跳一段，頭依然岳得好多，且前腳出得直又高，慢熱之馬狀態徘徊不前。

聽說19大陸地產佬嚟
成日叫人買佢D馬但又唔去馬
去馬果時又叫人唔好買
好L鹹濕, 成日抽馬會D囡囡水
但身邊不停轉大陸雞
過年利是比人民幣

利申做過馬會pt F&B

牙當到未 又話一齊傾馬

收到風 phonein唔去杜拜

烽煙取消行程？

...

點解唔食糯米雞

緊係唔去
入杜拜14日
番來香港又14日
成28日邊個去

因為唔夠時間隔離

反面一開始想食撈米 蘿蔔糕
但最後揀咗滑強雞扒

del左

杜拜有14日隔離?

原來真係有
唔怪得知李慕華一早過定去先

【峰迴路轉】兩匹港馬正式出發去機場

原定今早出發去杜拜的兩匹港馬，包括「烽煙四喜」和「仁者荃心」，在出發前一刻收到消息話 現時杜拜入境人士需要隔離14日，令兩駒遠征之行突然蒙上陰影，更一度有取消行程的念頭，不過經過周旋和了解之後，似乎現時馬房員工到杜拜後有特別批准，所以現時兩駒乘車出發去機場，準備搭飛機去杜拜，而兩駒各自都有兩名馬房員工隨行，不過現時瞬息萬變，且看兩駒能否真的順利起飛到杜拜，落地後又是什麼情況，要密切留意。

冇事喇

準備為港增光了

勝賢

獵槍七十

咁慘直接寫無

希蛇gel

唔練柔軟性就得1200可以跑

可唔可以自己騎？

冇

27倍

泥地特佳

temco賣左比暗榮
間中都仲有開GR5黎玩

冇繼承SAVE揀EASY開局先
用佢送嗰隻馬皐月賞可以跑贏東海帝王

隻隻興爾咁跑去地方賽真係贏晒唔出奇
邊有得追

頭兩季個時冇諗過呢隻馬可以跑g1有獎金

六寶爆邊場

好似自從佢太太過身之後都有聽唔少人講佢係好好先生

Wp9好似好難玩 最後都無買到
嗰時同牙當好撚迷wp8

今年算好啦 有飛既九成都去馬
近期勝利在手似真輸 擺明想去

講古惑
威哥拍馬都追唔上大口 肥 方仔 容癌
呢四個撚屌嚟

6，9場

依家呢兩隻隨時仲好過幸運如意

心目中係得苗 mi 同今年嘅呂係好D

如意 如二
我睇金鎗無風無浪應該比如意更輕鬆搵到第一個G1
跑法殺食 鬥心好 現役馬嚟講 無咩邊幾隻有佢個摩打
八千轉 兩米車

如意太尺寸

苗有嗰排 多數都有 啲飛好硬淨
唯一大口狗用得三大騎師 都去既

然後唔到2000

同意
跟前又唔多 太後又追唔切
同埋有少少慘 一當起最勇嗰下執得場G1就要抖暑 不過場G1紅衣拎位順少少 佢都係咁先 一過完暑假道氣都無埋 之後都跑唔返

Fill撚左佢 咁就2百萬

【唔好唔出】超級丁落足心機炮製新星

丁冠豪旗下嘅「君達星」剛響完成四捷，能夠將呢匹傷病馬養番好，都可以講係省靚招牌，嚟緊日賽，雖然出馬唔算多，但就有另一粒星，列陣頭場嘅「青心星」，絕對係佢呢次嘅重心出擊。

「青心星」響上年暑假八月到港，無病無痛操足七個月至開上前線，練者以至幕後都夠晒耐性，其實睇番呢系馬，向來都係唔好唔出，同主已退役「天心星」固然係一出即勝，而同家族養響柏廐嘅同期新馬「達心星」初出跑第二，跟住再跑成功補中，更值得留意兩匹新馬都係來自新西蘭同一貨源，當地擺埋響同一個練馬師度訓練，嚟到香港先至分別擺響兩個馬房而已。

既然貨源有保證，加埋馬主家族作風一致，丁冠豪亦都畀足耐性撚好呢匹馬，而且呢匹從化兵北上訓練有一段長時間，都可以講係馬房嘅秘密武器，連潘頓之前從未摸過，今次初出都肯應承出戰，加埋呢個強勁配搭，機會係點，大家都應該心裏有數。

冇心機睇馬

點解
其實我好多場都唔想睇
屌 直接打吡啦 想睇牙堯同鎗仔登基

點解
以前既你同霍清去左邊

周六及下周一賠率表

過咗去既就過咗去
旺仔役都退埋了

😂😂😂😂👍🏻all in

如果聽日福善都唔現真身既
高伯新摺撚咗個倉佢啦

冇錯

夾硬睇馬 都望到幾隻好野

高伯新隻狗走甩左係大圈跑
有乜啟示

好友無敵

泥水換我頓跑高幾班
我頓換泥水就

隻狗狀態fit到震 捉唔住

博殺

馬帶泥水返嚟

好撚勁 朝早

會唔會太衡走哂

睇咗咁多年 課課都嘭嘭聲
呢個三檔真係無咩跑法可言 出閘順走搵遮檔 直路坐穩望空 唔洗出佢嗰啲唔啱節奏推騎都三甲啦 下話

黑色小狗突襲馬場 原來係......
21/3/2020

高伯新嘅愛寵突然走甩咗！

賽日前嘅晨課通常都比較冷清，出大圈快跳嘅賽駒都唔算太多，所以到場嘅練馬師、騎師都唔算太多，但臨收操嘅時候，就有隻狗仔突襲馬場。

大約八點準備收操，突然有一隻黑色小狗好興奮咁衝出馬場草地跑道，當時姚本輝離開行出草地，見到隻狗來勢洶洶，即刻上前嘗試勸停，希望佢唔好衝出大圈，影響馬匹操練，但都係唔成功，之後隻狗入咗烽火台跑完兩個圈再走出嚟，輝哥同跑道部職員亦即刻上前勸止，點知隻狗都係唔聽，仲衝出咗大圈，好彩當時無馬匹進行快跳，如果唔係後果可能好嚴重。

原來隻狗係屬於高伯新，嗰陣喼神喺烽火台一樓聽到唔對路，即刻叫停隻狗，然後愛寵聽到，就即刻自己跑番入烽火台，仲上埋樓搵主人添。最後喼神帶埋一對年幼仔女再抱住隻狗離開，亦有同在場嘅人士道歉呀！據悉當時有住客打開宿舍閘門，冇為意有隻狗喺閘門前吼咗好耐，結果一開門，隻狗就走甩跑出宿舍。

不能作準

覓腸愛狗

又私約。。

邊撚過寫呢個app 到底有無睇過場馬

老苗收拾心情備戰 尾場冧莊無難度
21/3/2020

老苗今早狂煲電話粥，相信是為著「烽煙四喜」之事。

苗禮德馬房件「烽煙四喜」最終能否出戰杜拜高多芬一哩賽，最少要隻馬去到當地先知，但今晨見老苗成朝早在打電話，相信是了解緊有關事情，令到心情亦唔多靚。

香港戰事要繼續，練者在天光後也得專心為出賽馬匹打點備戰，七時一刻，「怡昌飛駒」、「事勝意」、「健康在望」及「翡翠精選」一lot四件由助手騎往內圈踱步熱身，老苗在烽火台督操完畢再折返機坪隧道口接馬，鏡頭吸引，其中列陣尾場二班1400米的「翡翠精選」更是焦點所在，上仗在三班如入無人之境，輕鬆勝出三個半身位造一分廿一秒二，準二班馬時間喇，今仗升班跑亦唔使驚唔夠班。

覓腸係咪拿蛇分身

內欄d馬就不能佢準
冇啦啦比隻儀仗馬阻鳩住

冇遮檔會點呢

聽日一放頭又害死幾隻熱門

佢係阻人果隻仲可以話佢受阻
我都想做，hea到咁都得

毒男騎十三馬

三檔都無遮擋 真係舒服
我諗泥水搵位好過舒服既

係尾

好啦 一開閘啦 哎呀 好友無敵慢一慢wor

人和...

擺明求鳩其寫 擺明呢隻無人會睇

不過如果聽日大雨 又唔同講法

嫡愛摯寶原來仲在生

手疆廢到馬都reject

泥水啲支持真係好撚多下
真係難為楠仔 東東
如果換一換轉佢手馬比佢地兩個騎 至少多5w

電子群星 都好勁下
文良

屌 買撚早咗兩場
買咗蔡頭嗰場 仲要包頭 之後覺佢想落班就放棄

隻馬勁姐 輸錶之 掌聲

尾場四大天王格局

福逸點睇 個閘冇得彈

蘇狄雄, 薛恩, 楊明綸, 黃皓楠

連連行運終於一檔希望可以見到3個靚女拉頭馬啦

希望跟前

精靈勇士有冇權殺哂呢組強組

Te Akau Shark克服唔到偏差

細聲少少

Anymore
好撚神秘條友

張宇人d 垃圾fd

垃圾嚟，當年馬會短途買重幸福指數輸咗又話拉倉，國際賽贏完咪冇聲出

有冇人留意叻叻精彩?

樓主pin
DSE就快開考
估計有約3萬考生今年7月25日滿18歲
呼籲大家抽時間去考場派選民登記表格
建議考完主科散場時喺門口派

30/3 中午12:15散場 中國語文 卷一二
31/3 上午11:40散場 中國語文 聆聽卷
2/4 下午 1:00散場 英國語文 卷一二
3/4 中午12:10散場 英國語文 聆聽卷
6/4 中午12:30散場 通識教育 卷一二
7/4 中午12:45散場 數學卷一二

詳細考試日期

試場查詢

建議大家自行
印有QRcode單張
+
派選民登記表格
可循以下途徑索取表格：
1。各區民政事務處

2。公共屋邨辦事處（大家樓下就有）
3。選舉事務處地址：
->香港灣仔港灣道25號海港中心10樓
->九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

我哋有集講左肥鬼上個月嘅威水史架
可以去聽左先
至於打吡之路可以諗諗呀
多謝巴打意見先

btw你四月復出會大力gchi

多謝你呀！！

我都好鐘意隻嘉才。。。
就係驚呢下

舉腳贊成

聽日呂蛇果渣 得大賽好

係得鎗仔贏到

威哥心諗 唔介意牙堯用曬佢啲馬試最好既跑線

正正經經都三甲硬 但唔覺得好壓一既馬

頭7場嗰幾隻安全至上

勝利係好 但係配拉

精靈勇士

大摩sp又贏

原來嫡愛摯寶4歲炸

切蛇出水

未夠Qi

鳩放無力收乜撚野阻？

風阻呀痴撚線

如果順風放就贏左

星期三休息左, 感覺力量返晒黎

又贏

想靠你贏大錢

我揀淨2隻比你買

跟你
星期三我重傷

暫時睇岩興惑

幾時請飲茶呀

琴日係屯市拎黎買金

寶高蛇好撚有錢屌
聽日比幾隻黎發個生日財OK?

我了寶高蛇

跟左

排

尾場好似幾好玩

冇問題

寶高蛇幾時包大快活請我地食餐好

頭場B1?

我暫時一棍 開心好玩 電路三號

唔似

睇岩隻冷野 夠晒冷, 岩晒條閪佬今年作風

發覺有錢人都係住大西北

跌左好多 買定一大堆 下年放 夠個免費一個月旅行

而家同老母一齊又買金

森仔被人屌爆未
2場大熱門跑Q
新馬果場慢閘

寶高蛇買埋俾我

老母買比我老婆姐

國寶成手好馬等佢跑臯月賞
隻admire virgo勁撚到

國寶係舒服型

成手都要比contrail擊殺

直路轉到腳等佢自己爆上黎

lm

1.5嗰隻就算啦,萬年老二

首奪金拖鞋 OK哥狂擸1000萬

舊年憑「添滿意」勇奪香港打吡大賽嘅布文，雖然今年冇得嚟香港衞冕呢場獎金豐厚嘅賽事，但佢今日喺澳洲亦為自己策騎生涯增添一場重要勝仗，事關佢喺玫瑰崗馬場策騎活侯夫人訓練嘅Farnan贏出全球獎金最高嘅兩歲馬賽事，途程1200米一級賽金拖鞋大賽，亦係佢首次揚威呢項咁重要嘅賽事，難怪一向冷靜嘅Ok哥都非常興奮，仲話心情難以形容。值得一提，呢場賽事冠軍獎金高達200萬澳元(1076萬)，Ok哥真係大豐收啦！

5戰4勝嘅Farnan，對上兩仗已經喺布文胯下贏二級賽，今次以熱門身分挑戰金拖鞋大賽，入直路展現極強加速力，拋離亞軍Away Game近兩馬位掄元，而羅理雅坐騎Mamaragan則取得季軍。另外，布文憑Farnan首奪金拖鞋，但對活侯夫人嚟講，今次係佢第七次贏出呢場兩歲馬一級賽，認真誇張。

【新冠肺炎】疫情趨嚴重 馬會禁馬主入馬房探班

因應新冠肺炎疫情最近轉趨嚴重，馬會宣布由下周一(23日)起，禁止馬主及來賓進入馬房探班，直至另行通知。

除了此項措施之外，馬會昨日宣布本來限定開門之場外投注站及馬場，即時起暫停提供服務。

【有片】上次薛恩騎跑第八 改用炒飯哥即贏G1

今屆佐治萊德錦標片段：

喺上個月尾，澳洲好手薛恩返咗祖家客串一日，雖然佢當日都有進帳，但佢夥拍Dreamforce角逐一級賽諾頓錦標只得第八名。不過，依家全球受到新冠肺炎疫情影響，薛恩已經唔可以再返去澳洲客串，因此Dreamforce今日喺玫瑰崗馬場角逐G1佐治萊德錦標，就要換人出擊，結果此匹7歲馬改用羅理雅竟然有突破，擊敗一眾強敵贏出此場1500米賽事。

不過，Dreamforce似乎的確同羅理雅較為合拍，事關此駒曾喺炒飯哥胯下贏G2，今日則採取放頭策略，末段頂住上仗由自己策騎贏一級賽嘅The Bostonian同埋新西蘭佳駟Te Akau Shark，順利攞到佢復出後第二場G1勝仗，值得一讚。

屌同你住好近

岩岩發現年年寶馬打吡既第一場都係爆到仆街

我唔係住屯市

我都唔係

大陸佬係咁

精靈系開餐

頭場個個試track

相認未

【有線新聞】2007年，跑馬地馬場發現可疑裝置，位置就在賽事起點，威脅馬匹安全。可疑裝置被發現後，馬會曾懸紅一百萬元緝拿匪徒，但至今仍未破案。

寶高蛇買埋我

屌你老尾

好攰

請唔請骨仔?

請呀

幾時可以見工?

長途見真章 大冷馬卡士贏晒同場對手

丁仔(左)盯實「哈囉嗲哋」出跑道情況，緊張萬分。

丁冠豪馬房的「哈囉嗲哋」列為打吡大賽後備資格，幕後當然自視甚高，既然無緣參與打吡，如能在同日另一場賽事中勝出也不失為美事，此駒在新西蘭戰績曾贏出2000米二級賽懷卡托堅尼，這場季軍是柏廐的「時時有餘」，可惜來港後進度未能趕上，如今出爭第六場三班2000米賽事，首戰長途路程，相信應付有餘。

丁仔與馬主袁仕傑相識多年交情深厚，又得到支持，佢梗想盡快贏馬交代，今晨馬匹由助手騎往內圈加課，練者便顯得特別著緊，操練前後偕如影隨形盯到實，一眼不漏，動態吸引，冷門份子隨時爆個石破天驚。

張圖明明吱口係望撚緊住馬

明明唔係

勝在有方 — 方駿暉

好友無敵再添佳績

「好友無敵」在港和外地上名率都不算高，但前季於四班評59分輕勝後，回到三班也可在泥地爆大冷，跑出水準非一般四班馬可比。今季初連場在谷草和泥地走勢平常，以為六歲自購馬已退化，怎料最近回到田草千二，段段快跟下頭兩段交出46秒15，仍能狂勝實力指標「東龍陣」，後駒最近於四班也能入位，本身總時間比後兩場之四班頭馬「怡昌飛駒」快0.45秒，比今次同場之「雷電勇士」快0.82秒，屬非一般五班頭馬。既然「怡昌飛駒」和同齡之「至尊大師」回到四班也可贏此程，這匹文廄馬於弱組足可像外地般贏馬後加添佳績。

「騰龍超影」表面看田草十六戰未入Q，但一再在高班輸近。今季初於三班強組劣勢下追近賺盡形勢之「大俠士」和「閃耀榮光」，證明此程也合。如今重戴曾三次上名之眼罩，於四班弱組有力交代，冷也可博W。「雷電勇士」剛戰之殿軍只算不過不失，且排檔外移，試閘略進也只作熱門配腳。

第一場：7好友無敵、2騰龍超影、4雷電勇士

第三場：10怡昌飛駒、4寶成智星、12箭意

只知佢同美麗系好似係fd底
當年隻幸福指數係美麗郭賣比佢地

綠寶當如意仔咁湊

帶裸照一張

有，多多都有

金鎗六十

想要

我想講隻勇猛 由留唔到
到快慢由人
個閘冇得頂

Pmed

J下馬先

張相望都唔望 又叫𥄫實

隻神駒暗牌馬黎
應該仲好分過阿圓嗰隻

真係好好個閘 會買

神駒可望入q

就係呢課 屌

把槍1.6倍孭飛

好耐冇睇馬
見打吡入嚟刨吓馬先

我真係恭喜你

靈活十足的駿龍駒

隻你好爸爸晨課好似唔同左 ?

潛力見頂的精神威

佢二班唔穩 但係三班肯定超

聽日落雨 金槍就88

條頸谷到衡哂

一生功名wo

四歲功名 一生一次

利散國 協X神駒 =冷P

大鞭郭能vs時時有餘

呢課似三四年前大摩最後試跑嗰啲風格

落草地拍跳 快時間

腳法一般的必妙星

超班馬

唔好咁大力啦
又閃啦 老細

唔會買

往死裹打
真係隻隻馬都差部撚好多錢咁款 大鞭殺落去

疆繩差

受害者

廢馬 頂唔住 唔好怪人

加了面箍 主動性增強的幸福笑容

所以先唔想佢抽內欄
上場一比隻超級on9夾埋去就閃，仲要細隻

要搵食就趁上半場
D大師傅要試track+坐穩 搏佢爆冷

潘一定搵寶成試

今日好安靜

金鎗60呢隻馬真係好神奇 硬係有D因素令人信唔過 但又次次比佢克服到

咪係
14號馬打比跑第3唔通靠必蛇
騎果個大鞭大鞭你先有反應
其他騎你果D都比唔到反應必蛇

搏佢聽日細鞭啲

就10蚊WP 時時有餘

【張基焦點】睡眠攻略咁都唔開齋？

老豆又同告東尼共存亡

【進階選項】年年豐收偷天換逸

閣下之轉賬指示已超過銀行戶口的轉賬限額，請聯絡銀行已提高轉賬限額。
啱啱打咗俾恆生，話要去分行搞
依家入唔到錢，早兩日仲好地地

有冇人知點解會咁，平時都係1000 1000咁入

依家唔係維護緊咩

我嚟緊星期三都同方仔共存亡 燒撚咗黃紙

Ar guy🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

邊度寫依家維護緊

由於銀行系統維護，香港賽馬會電子轉賬服務現正暫停服務，請稍後再試。

笑死

見到通知了，thanks!!

希望綠色勇駿可以分多幾蚊

日行一善都共存亡

諗起睡眠大學隻閪馬

基哥

咁大年紀都賭角球大

【晨課起筷馬】強強對壘 會唔會空降掃晒

今期兩場三班1200米，分拆兩組安排跑第五及第七場，紅人潘頓響第五場坐冷板，第七場揀騎「福逸」，但同場「南莊之歌」及「精靈勇士」賽前都過檔試過，如果後兩駒是但一匹有運編跑第五場，潘頓今日都可以夫卜上陣。

「精靈勇士」未能得到潘頓青睞，好大可能係初次上陣，經驗不足之下，「福逸」兩戰兩勝表面條件更加實在，但係更大可能係，「精靈勇士」今場只負117磅，潘頓要節食減磅之餘仲要超2磅負119磅，大摩未必肯畀佢騎就真。

「精靈勇士」賽前四試大閘，名次課比課有進之餘，更多番以按韁姿態完成，可以話潛藏未露，尤其最近一課泥閘1200米，出閘反應敏捷，沿欄按實以一放到底姿態掄元，末段輕輕騎幾步加速衝刺，貫注力強，走勢熟如舊馬，實力殊不簡單。今次第七場三班1200米多匹星級馬林立，大部分有賽績支持，可以話強對強嘅賽事，賽果會唔會咁簡單？拭目以待。

肥鬼田雞果隻D飛都幾似樣架喎

上次用個檔換咗分頭
今次應該換唔到掛 反而想佢用返牙堯分多幾蚊

國 贏打吡呀

健康在望比撚咗舒服仔 點撚樣搞
上次田雞騎都有跟 呢啲馬舒服仔點迫得起呀

蔡俊燈燈鳩哂我d bookmark馬

我都鐘意呢隻呀
不過真係得蘇兆輝先撻得佢著
上場田雞都撻遲左
今場換埋佛系騎師我當睇下佢黠騎算

頭場呀般有隻贏開都唔騎即係話比人聽100%的馬

跟住馬群過終點

呢隻早排比佢回一回 上場都幾生猛 隻馬都幾受砌下
專登睇咗皇天係谷草跑過次都幾西下

如果呢場用返田雞 我諗都補中得

5升4 又唔同既
不過好友無敵仲係fit到癲
唯一問題係騎者垃圾

青心星

G1騎師

聽日啲馬難揀到

岩，我買

睇番上場精準快車G1榮既精彩走位我就知呢位仁兄他日必定跟佢師弟狄狄仔一樣下場

唔好同未贏過g1既騎師比

一人一場簡隻 聽日我買條8串一wp
1.
2.
3.
4.
5.連利福將 （Eriksenthanku)
6.
7.
8.
9.
10.

其實佢同狄狄仔一樣，騎後上馬靜係識硬砌佢
不過佢今季又旺喎，搭到笨輝d順風車
又有隻隻蒙古傳奇比佢返，徐雨石算係成個馬圈最有同情心既練馬師黎
點都會比下機會你

1.9倍尾場幫華人練馬師奪冠
已經贏你果個G1騎師

一人一場簡隻 聽日我買條8串一wp
1.
2.
3.
4.
5.連利福將 （Eriksenthanku)
6.
7. 福逸（福逸）
8.
9.
10.

6x1最盡

一人一場簡隻 聽日我買條8串一wp
1.
2.
3.
4.
5.連利福將 （Eriksenthanku)
6.
7. 福逸（福逸）
8.
9. 緻寶駒 (phone in)
10.

???

一人一場簡隻 聽日我買條8串一wp
1.青心星(poli)
2.
3.
4.
5.連利福將 （Eriksenthanku)
6.
7. 福逸（福逸）
8.
9. 緻寶駒 (phone in)
10.

你比料我既 聽日你啡格

點跟

必蛇 馬主料

一人一場簡隻 聽日我買條8串一wp
1.青心星(poli)
2.
3.
4.
5.連利福將 （Eriksenthanku)
6.
7. 福逸（福逸）
8. 金鎗六十(貓仔)
9. 緻寶駒 (phone in)
10.

等我揀場最難揀既先

超級綠洲

咁岩貓仔填左

必蛇 買成球

福逸打落去反應唔錯 但係入面電子群星呢幾步好勁呀
過終點 應該埋邊電子群星高少少 打疊 再贏一場

將悅

爛泥 肥文打疊 訓醒未

我最憎人話我眷戀往績

泥水

有人填左

季尾開下飯

福逸輸好出奇咩

唔講馬住 上面do sth飛出五疊都好玩

唔出奇
咁既賠率我搏年年豐收啦

頭場果隻好似危危地喎聽你講完

電子群星係肥文加爛泥呢對組合twice

咁改要4.鐵膽威龍啦

時時有餘d飛都幾勁

@烽煙四喜落唔少飛

成份獎金推落去

爛泥都唔識買

點睇 你隻愛馬咁冷

先洗未來錢

聽講預按埋自己杜拜啲獎金推落去

驚咩呀 聽日同肥文手馬共存亡

華人三冠夢已碎

益街坊

肥文都可以共存亡
欽敬欽敬

識買一定買肥文

一人一場簡隻 聽日我買條串埋wp
1.青心星(poli)
2.
3.
4.鐵膽威龍 （福永佑一）
5.連利福將 （Eriksenthanku)
6.
7. 福逸（福逸）
8. 金鎗六十(貓仔)
9. 緻寶駒 (phone in)
10.

連登平時啲人係得咁多

聽日肥文出6隻 就串曬6隻過關

超級綠洲留左咁耐終於要W

驚閪咩 G1騎師

真心講手馬唔差既 但係電子 無敵 明月三隻邊線馬可唔可換走個人先

黎水鐵粉

buy高伯新

黎水上次同我講 睇馬po睇到對騎馬意興闌珊

駿龍駒78倍 係唔係路呀

如果明月千山唔係黎水騎 我真係想訓身

挽留？

福系出擊日

是 另外陳蛇都話想聽下大家既打氣說話

陳蛇加油呀 你做騎馬人一定前途光明

Hi 陳蛇 我想同你講

我唔撚柒鳩屌你個冚家剷含撚笨柒個老母個生滋甩毛嘅爛臭化花柳白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得陰陽面邊大邊細豬閪燉糯米雙番閪遮面長短腳谷精上腦陽萎笨柒周頭發炎陰蝨周圍跳白竇臭滴蟲入鳩祖宗十八代食屎撈屄周揈揈白痴戇鳩閪 我屌你老母十八代柒頭撚樣系垃圾狗屎on鳩formula無撚用到喊數字柒頭死全家仆你個臭街一見到就想嘔番曬大大大前日嘅早餐生出黎害鳩人咁柒就咪撚出黎獻世啦一碌柒咁onj幾撚有心機都無鳩用啦屌你老母芝士漢堡柒頭皮 屌你老母 芝士漢堡屌你老豆 宿埋一舊 屌你家姐 落雨擔遮 屌你家姐 快過火車 屌你呀爺 笑口畸畸 屌你呀麻 泰國喇嘛屌你呀妹碌柒崩潰屌你阿哥 好過渣波 屌你屎忽化痰止咳 屌你個仔 屎忽扭計 屌你個咀 刷牙唔用涮口水 屌你老母仆街陷家產食屎收皮啦屌你. 戇撚鳩鳩食撚晒賓州咁屌你老母咁既仆街死樣. 吹撚脹? 你係生出黎俾我屌撚柒嫁啦仆街陷家產. 屌足你十世,屌你老母正仆街陷家產屌你祖宗十八代仆街含家產你老母生花柳,你老豆生龜頭癌呀柒仔收皮吧啦施主收皮啦傻仔你老母日日要比人屌就係因為你呢d咁既傻仔呀慘過做雞同企街證明你條契弟祖宗十八代都作孽,生你件仆街仔,九成九冇屎忽我頂你個肺插你個胃按你肚池機關制屌你老祖十八代 代代冇春代含撚啦你仆街含家產九歲扮做雞 十歲同人玩結婚十一歲學人做飛仔 十二歲扮做鴨十九歲學人上廿歲去夜總會二十一歲去做鴨二十二歲生花柳愛滋仆街死食揉屎啦屌你老母祖宗十鳩撚春鳩柒代撚頭西屎啦!屌你老母斬你全家你老母老婆比我強姦十次八次啦絕子絕孫啦你正一狗雜種我屌你老母啦你老母一定用屎餵大你條死戇鳩仔 你呢條敗類你條撚 樣想唔屌你都唔得, 你個臭貨老母同野狗狗合生埋你呢仆街仔廢柴屌你祖宗18代有愛滋有爺生無家教不知所謂多行不義必自斃屌你老母仆你個街杏家產死傻西屌你老母仆街啦你阻撚住晒個地球轉 正一憾家剷屌你老母臭花西! 你老豆老母性器官一定有問題啦 生你條撚樣出黎冇賓周冇精蟲死基佬我屌鳩柒你就梗架啦我係鐘意屌鳩你祖宗18個春袋呀

精算八方輸撚到我煮左成個禮拜杯麵

同組啲馬幾弱下 換個人無咁既分頭了
上次初跑1400又唔係好差同埋望空放頭走曬段力

一人一場簡隻 聽日我買條串埋wp
1.青心星(poli)
2.機智之星 (金仔)
3.
4.鐵膽威龍 （福永佑一）
5.連利福將 （Eriksenthanku)
6.
7. 福逸（福逸）
8. 金鎗六十(貓仔)
9. 緻寶駒 (phone in)
10.

連登平時啲人係得咁多

航狗肯去軒轅齊飛嗎

今場應該有遮擋 最驚黎水入直路搵唔到位塞車

特登換傻俊 呢個賠率都夠食 掛

一人一場簡隻 聽日我買條串埋wp
1.青心星(poli)
2.機智之星 (金仔)
3.
4.鐵膽威龍 （福永佑一）
5.連利福將 （Eriksenthanku)
6.
7. 福逸（福逸）
8. 金鎗六十(貓仔)
9. 緻寶駒 (phone in)
10.輝煌星(Win神）

連登平時啲人係得咁多

福善 再冇直接斬死高柏新

齊心抗疫推介:
連連行運
福善
三生好運
福多寶
事勝意
年年豐收
福逸
健康在望

一人一場簡隻 聽日我買條串埋wp
1.青心星(poli)
2.機智之星 (金仔)
3.
4.鐵膽威龍 （福永佑一）
5.連利福將 （Eriksenthanku)
6.喜勝勁駒 （沙拿）
7. 福逸（福逸）
8. 金鎗六十(貓仔)
9. 緻寶駒 (phone in)
10.輝煌星(Win神）

屌唔記得㩒reply

證明第三場=狗餅賽事

嫡愛摯寶

前面有人提善存 俾人洗咗

真係搵狗買

我見頭先有清俾咗善傳？

肥文啲fans

怡昌飛駒一俾史忽隆即西

22/3 馬po精選：

1.青心星(poli)
2.機智之星 (金仔)
3.善傳萬里（Grealish）
4.鐵膽威龍 （福永佑一）
5.連利福將 （Eriksenthanku)
6.喜勝勁駒 （沙拿）
7. 福逸（福逸）
8. 金鎗六十(貓仔)
9. 緻寶駒 (phone in)
10.輝煌星(Win神）

必蛇pin
睇下邊個中

Win姐

一見傾心

聽日同肥文共存亡

仲要依家place 得1賠 狗也不屌

箭意有無人要

識貨 呢隻拿蛇愛駒

拿蛇又去咗邊
老嘢早瞓?

聽朝諗住飲茶飲到1點 直落馬仔

都唔知幾耐冇飲過茶了

7. 福逸（福逸）

原來頭場有隻百性愛狗

老人家先飲茶

隻普仁大家點睇

初出已經有留意
後勁強可能跑田草仲好

係驚個閪馬房

再享耆成2.0

怕D大哥個心諗住打吡前面7場鳩跑就真

大賽日潘雷一齊去馬

真 聽日迷潘

騎豬王邊個好 第一次玩馬

樓上答咗你

好生動 你d描述

港隊幾經波折終成行

「烽煙四喜」和「仁者荃心」昨日出發前往杜拜，為本周六杜拜世畀盃賽馬日作好準備，可是曾經一度出現阻滯。據悉，本來兩駒的馬伕及工作人員打算前晚啟程，以便提早到杜拜等待馬匹運抵，可是卻因為阿聯酋早在三日前宣布，取消所有入境簽證，結果他們不獲准上機，即使改到早上跟隨馬匹乘坐貨機到當地，亦僅容許一人上機，令兩駒一度未能成行，最終經過香港馬會據理力爭下，昨日每駒由兩人隨同，由貨機運往杜拜。

潘頓打吡賽日「幸福笑容」

香港打吡大賽日將於今午在沙田馬場舉行，騎師潘頓在過去兩季的打吡賽日均取得頭馬進帳，今季除了打吡爭勝馬「幸福笑容」外，其餘八場賽事座騎亦具惡氣，有機會替其增添頭馬，他昨晨接受查詢透露，希望揚威打吡之餘，「開心好玩」和「福逸」亦能取得佳績。

潘頓自從二〇一五年憑「戰利品」捧走打吡後，便未曾再染指該賽，潘頓坦言贏打吡本來就是難度甚高。「尋找一匹質頂級質素的四歲馬，而且更要具二千米長力，更重要是進度理想，能夠剛好在打吡賽日催谷至最好狀態，然後臨場得到最佳發揮，才可以贏出打吡。就今季而言，起初大家都以為我在四歲馬經典系列裏有很多選擇，可是之後牠們不是進度欠理想，便是轉戰其他賽事，結果在年初經典一哩賽，我只能策騎具質素卻仍需要時間成熟進步的『將耀』。幸好最終我獲得機會夥拍『幸福笑容』上陣，在此我實在感謝馬主和練馬師呂健威的支持。」

潘頓上月策騎「幸福笑容」，在香港經典盃跑第三，落後頭馬「金鎗六十」一個馬位，如今再夥拍出賽，潘頓透露將一改上場戰略。他解釋說：「『幸福笑容』跑香港經典一哩賽時，轉彎較均速，以致遲遲才發力上前，『金槍六十』則能夠提早發力，並就此勝出比賽。於是上仗我們便構思讓『幸福笑容』提早發力，冀望在末段能以勁勢挑戰，可惜情況不如預期，牠只維持勁勢至終點前二百米左右。吸收過上場經驗後，今仗我將依『幸福笑容』最佳跑法發揮，避免太早發力，希望馬兒有進一步演出。」

潘頓之後表示，今屆打吡三匹最高分馬中，估計「金鎗六十」和「幸福笑容」會較「勝得精彩」合跑打吡途程二千米，但這是以賽事步速正常而言，如果前早段步速偏慢，末段鬥衝的話，則可能對「勝得精彩」有利，爭勝關鍵視乎賽事形勢。

另外，「福逸」服役至今兩戰全勝，今午轉配潘頓，出戰贏馬路程千二米，他表示此駒過去兩場已展示良好質素，早前他過檔該駒試泥閘，亦輕鬆取得第三，反映成熟程度及狀態正在進步中。雖然「福逸」今場排在十二檔，但賽事在全闊A跑道進行，形勢對其並非太差，何況牠負磅不重，同場對手實力不算最強，只要維持進步演出，足以再贏一場。

至於沈廄「開心好玩」在潘頓胯下兩戰取得一冠一亞，今次人馬再夥拍出賽，潘頓認為此駒跑法主動，沿途可以開出快時間，而且在練馬師沈集成訓練之下，狀態長期有水準，致使陣上演出相當穩定，今次再跑最正宗的千四米，排在有利檔利，當然再採用同一跑法，起步後前領或守在前列，希望可以再走入三甲，贏馬當然最好不過。

賢哥緊張一對孖公仔

蘇偉賢手風不俗，今次出馬多達八匹當然加倍留意，其中「至叻仔」和「鐵胆威龍」要特別留意，一來踏上正軌，上仗同樣有好表現，二來操練安排有睇頭，常常一同出大圈踱步，昨朝加課唔例外，再次孖公仔出現，課後賢哥趕到機坪接馬，亦是另一矚目舉動。

「超級綠洲」波仔視瑰寶

除了「天外天」、「美麗友盈」，波健士和梁家俊亦有其他參戰馬，先講波士健，大約六點鐘到場，一現身即為「超級綠洲」在內圈踱步，一如近期操練安排踱夠兩圈，計埋今課此駒最近四日的操練工夫，均由波仔一手包辦，重視程度盡顯一切。

「辣得驕」家俊愛不釋手

至於梁家俊，另一親試座騎係「辣得驕」，同樣在內圈出試，家俊一樣的視如瑰寶，連續三日為馬匹考驗，過檔後便愛不釋手，事實上，「辣得驕」雖兩戰表現平平，但近期所見力度增強進步不少，再者今戰呂廄大舉出擊，這匹冷門分子不妨兼顧一票。

內圈捕影
「年年豐收」步大力雄

昨晨在內圈出試的戰駒相當多，勇馬比比皆是。

「輝煌星」助手踱一圈，步順爽勁神態暢旺，馬身好靚展現線條，暗火展現神采奕奕，近況弗到痹。

「莫浪求」助手踱一圈，走勢硬朗步挺開揚，神態活躍，火氣又好。

「幸福笑容」助手踱一圈，試來精神爽利，步順輕快有彈力，馬身收得更壯更靚，最近加面箍效果極佳。

「年年豐收」助手踱一圈，全程擔高頭走，樣子極之神氣，步大力雄火氣充裕，勝後再進一步。

「轉數高」助手踱一圈，馬身好粗壯，神色活躍朝氣勃勃，火力充足銳不可擋，弗足成季鋒芒畢露。

「大俠士」助手踱兩圈，有來有點急口，但接受操控，馬身仍壯無瘦，神生步爽，正在上佳水準。

「軒轅齊飛」助手踱一圈，步伐穩健力度足夠，神態專注目光集中，馬身結實毛色油潤，正值勇境。

「寶成智勝」助手踱一圈，淡淡定有朝氣，走勢硬朗步挺開揚，身壯結實力度增強，愈操愈吸引。

「陽光」助手踱一圈，神生步爽充滿朝氣，出腳爽勁力度充足，佳態洋溢。

「雷電勇士」助手踱一圈，步挺順暢有彈力，馬身愈收愈靚，火氣上揚不少，熱身開揚狀態冒升。

「線路勇駒」助手踱一圈，身壯毛色靚，步伐穩健力度足夠，長期省鏡，予人好感。

「時時有餘」助手踱兩圈，小心按實順走，身色俱吸引，過步輕爽展步開揚，持續見好有火有力。

「南莊之歌」助手踱兩圈，愈見收斂，表現神閒氣定，昔日稚氣完全不復見，最近試閘表現又好。

唔解釋咁多
因為愛

點解覓腸朝朝都咁早起身貼新聞

因為佢廢老黎

貼完新聞就去茶樓飲早茶

R1無咩馬走 雷電勇士照計夠殺 不過睇13部署唔知去唔去呢隻

好緊張

博愛友威，落班4場都騎到掩掩揚揚咁
今場突然有飛，連一見傾心落班同程第4
機智之星同程入P，自然君子我拉騎
都熱唔過佢，今場唔食唔通又大番熱食？

今日feel到贏大錢了

今日係度俾下馬先

打吡冠軍係你啦 何澤堯

燈走埋個冠軍 慘

金槍六十畀傳媒同馬迷吹到咁大
真係怕會大熱倒灶

次次都咁講
結果而家都六連勝

黎水贏打吡呀

希蛇贏馬停不了

南非國寶

今日跑打吡 - 左丁山

金鎗六十

星期三早上有啲空檔，廣告阿姐話有事商量，於是走咗去沙田馬會「銀袋」食早餐。去到泊車，點解停車場咁多車嘅呢，幾乎泊滿晒，真係咁多人嚟食早餐？入到會所，例牌要測體溫，呢日又加多一項健康申報，要簽名及寫低會員號碼，相信係以防萬一有人出事確診，馬會可以立即追蹤。入𨋢有幾位老人家，原來全部係一樓出𨋢去gym嘅，馬會在會員周巧兒確診之後，樣樣特別小心，曾關閉健身室及泳池，依家開番咗，故此室內停車場幾乎滿座。入到銀袋，人客自然疏落，餐枱都好疏落，相熟侍應話：「減少咗近三分一餐枱，每張枱保持一定距離。」冇法啦，非常時期用非常手法嚟保持安全環境，午飯時分，會員在餐廳外排隊半小時等枱都冇得好講。

坐低叫中式港式美式早餐後，抬頭一望，老友記馬主F原來坐在角落與練馬師方嘉柏食緊早餐。走過去打招呼，馬主F伸出右手，彼此一握，方嘉柏立即搖頭：「No shaking hands!」然後拿出一樽酒精搓手液要我地搓手，想不到方嘉柏如此小心，佢自細在馬場長大，記得剛剛出道做練馬師時，馬主N介紹左丁山與佢相識，將隻團體馬擺入佢馬房，已經係好多年前嘅事咯，但大家在文華酒店Clipper Lounge飲下午茶一幕，記憶猶新。相識咁多年，不免單刀直入問佢：「你地一定係講緊打吡，馬主F隻馬有冇機會？」方嘉柏話：「全世界都知金鎗六十唔同卡士，上次贏千八咁輕鬆，呢次難搵對手啦，我地隻馬入到位置已經好歡喜。」咁又係嘅，金鎗六十係大熱門擂台躉，全港馬經貼士都以金鎗六十（第8場1號）為首選，臨場賠率可能低過2倍，但跑打吡真係打甩髀，隻隻馬都搏命，如金鎗六十有乜運氣際遇問題，其他馬可能有爆冷機會嘅。1999年郭彰國先生（Michael Kwee）嘅「聖利」都跑打吡爆巨型冷門近90倍啦。

次日出咗排位版，左丁山望清楚，跑打吡平磅評分最高者有着數，照計1號金鎗六十做膽，拖2至7號已經足夠啦，特別之處係一位馬主（黃凱汶）有兩匹馬上陣，其他馬主有一隻馬跑打吡，已覺榮幸，馬主黃竟然有兩匹，令人羨慕到極，呢兩匹（3號幸福笑容，6號幸福掌聲）會唔會與金鎗六十串Q呢？左丁山當然有私心，因為與2號勝得精彩馬主梁承達醫生夫人相識四十餘年（梁夫人係高美懿），7號時時有餘馬主范思浩係中大校董，11號馬主朱明雅係中大敬文書院始創人之一葉克勇嘅太太，都要捧場，諗咗一輪，呢場只買三重彩，1號做膽拖2，3，5，7，11。最可惜係今年打吡閉門作賽，左丁山不知是否入到場，未能落沙圈見老友，甚覺遺憾。

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

每個賽日都咁玩吓都幾好喎

我受你10倍啦

走過去打招呼，馬主F伸出右手，彼此一握，方嘉柏立即搖頭：「No shaking hands!」然後拿出一樽酒精搓手液要我地搓手，想不到方嘉柏如此小心

就當我幼稚到對你 尚會有奢望

等我估吓先

5.連利福將 （Eriksenthanku)
6.喜勝勁駒 （沙拿）
7. 福逸（福逸）
8. 金鎗六十(貓仔)
9. 緻寶駒 (phone in)
10.輝煌星(Win神）

禮拜五手馬咁好 一W都冇

反而今日牌面最弱都有馬贏

我般4win

熱倒冷去

我都想買條

般4win 拉3win

今日熱門啦

我賭左條100蚊注

睇埋個地先買
頭場潘果隻 好重飛

頭場吸飛

頭場個隻我睇閘麻麻地

我鐘意牙國 不過個馬房未必賭

般個隻如果去臨場啲飛會話你知

留意到佢贏既馬一係放一係跟前

丁今日唔似有

琴晚發夢見到開心人生贏 影相叮噹贏咗
今日買買開心人生先

早

水未

寶高Sir我了！

書蛇六寶派我了

頭四關單頭中晒

你今日跑好啲

頭場要賭都只會賭拉個隻唔會賭般個隻

睇閘根本未夠

兩隻都唔賭

泥水？

第二場阿般外圍兩倍

上場咁好難唔熱

應該唔買

跟前少少就唔識跑
拖到落尾又驚追唔切
睇埋頭場條track有冇得追先

真
兩隻都生生地 隻勇士排檔內變外 唔知真實比賽時會點

開心好玩

騙徒手法
話唔定變返前一場

老千同佢今年一歲既全弟

但隻馬根本唔值咁熱
好多陣上問題要擔心

今季A跑道外疊好好追
係除左16/2果日平均D之外

將耀上課閘換左蔡明紹之後隻馬變左身

清新動力季初仲輕勝做緊個快時間
落班番田草1200，睇今季A跑道都利外疊後追
14檔變相冇咁不利，係驚冇乜步速追唔切

利頭場撚狗

頭場爆

最後五十 燦若明霞仲拋離緊兩個馬位 睇嚟都好有機會贏出頭場賽事 跑第二名出面卡比獸 入面連利之友 第四名係珊珊來遲既清新動力

頭場會試下隻無心睡眠，純粹睇下走勢，上次初出唔算好差，呢系馬有D都幾快交到成績。
祥勝寶駒上次名次倒退但做出時間和上次差不多，今場如果守到好位變冷門不妨拖埋。

百萬四重

哎呀雷電勇士大漏閘呀
外面青心星，打落去麻麻地咋喎

認真撚狗

呢隻馬可能都係泥地特佳

一定唔會

即係邊隻
唔識

想睇頭場G1 騎師點樣發揮
5班贏得咁易上來4班連谷草都唔掂而家有飛

陽光7.7咁熱 邊有水位比呂蛇落飛

第2場突然覺得有隻大冷會近

有3蚊水位比你落

東方雷？

尖子 東方雷

尖子

蔡明紹！

姚本輝1，3場起孖

頭兩場我都覺得爆
值得再研究

平海掌星真係值咁熱？

可以重注

天氣先生殺晒

超弱組
贏唔到就執7左佢

睇落要爆係得1 2 9場

清新動力

R1 黎水榮

多謝指點迷津

耐無賭馬 想知天池怪俠係彎撚左定點

原來車神試1200閘第1

呢排跑1點
覺得時間過得好慢

開心人生冇得贏

細聲啲

今日基哥冇入場做賽事傳真

真係㗎！平海贏唔到執柒咗佢算

岩
之前慣撚左訓到十一點幾 起身梳洗食野就賭得
而家做撚哂啲野連節目都未開始

拿基都潛左

第6場都亂

強烈要求何妖前七場休息
以防中暑冇力騎金鎗

今日d馬咁熱

飲緊茶 直落

舒服啦呢場

咁咪唔跑熱

壺普洱冇哂水 阿姐加加水 唔該

灣

贏果d都熱

必蛇拖左成喼錢入馬場

拿基上J2

有冇水

你拖成喼錢出馬場

潘狗騎王狂落飛

冇呀cake ?

拿蛇上電視

轉台

必蛇贏番10喼走

得蛇

好型

請返幾十人拖走

拿基出左水

張基 😂

馬主比料未

拿蛇有牙Kit唔拍，拍住班廢柴做

拿蛇果然無上水

做緊j2

開緊工唔得閒

PETER博愛友威

賽日重點 幸福笑容

牙佳thanks

必蛇鐘意拖喼，唔鐘意拎check，型到

有冇水 冇度過

屌....

嘩 電視見到必蛇

講真打吡唔賭幸福笑容唔知賭乜

現金扔死人

中 !

孖寶兄弟

影沙圈 見到你

屌佢老味

想申請比佢掉

勝得精彩

大船黎。。。

原來張基係J2

狗寶

如果最後笑容1.3p 金鎗1.5w
咁我寧願賭笑容p

呢排條友唔見人 玩緊model

必蛇馬主料 有冇人要？

陽光

牙康
係老友黎架嘛 笑4

7.4倍

又啡格大熱

大熱
準備抬走應囝

必蛇老友章名gel哂頭

屌牙開錯咗翡翠台，唔怪得咁耐無馬睇

好友gel得

泥水咁撚熱

上電視都睇馬po

拿gay

要啊 寶高蛇

Login唔到 賭撚咩

有！

未到全日重心唔洗咁專注做節目

騰龍超影

又撞

同路追到斷氣

我要與你硬碰

今日J2睇你表演

j2個老嘢把聲好難頂

你上左j2

好友無敵 一棍

你識閪咩少年

@拿蛇

拿蛇好撚嘈

@sunny_speed

我無

頭場潘place起一起機先再算啦屌

秒

好忙呀 又做電視
又mon post

一係win一係冇影
點解買places

馬神佳去咗邊？

[孖寶兄弟電路三號] 三月二十二日田草十場打比賽日討論區III

驚比黎水殺

係度等緊水去出水

頭場 爆呀！

貓巴

好惡

你唔識野

佢呢隻一定冇！6歲馬用左就死

你今日得唔得

頭場我的國 牙屎q

基哥 祝你長命百歲

騎師王愈賣愈熱 潘頓今期過雷神頭？
22/3/2020

近排潘頓真係追到雷神氣咳，依家雷神只係領先潘頓兩W，咁細嘅差距真係隨時一次賽事排名都會掉轉，今日係打吡大賽日，呢兩大高手自然又係手握重兵，潘頓雖然只係騎9場，不過喺騎師王嘅賠率就熱過出足嘅雷神，仲要愈賣愈熱，記得上期日馬潘頓雖然只係食出大四喜，但佢就擺出個五字手勢，唔通今期又再次KO雷神?

有冇bill sick

有

我唔係張基

佢長睡不起

春風得意輸極都有飛

卡比獸

寶高馬主料

明架喇

7 轉泥水
唔洗要?

990

係咩

993

信唔信

成日有隻猁話有馬主料 出黎未

994

1001

7轉泥水先要賭 on9

邊隻